<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/tags/germany/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/tags/germany/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mai 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/06/01/mai-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2013 18:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/06/01/mai-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach hinten ist der Monat doch noch ganz schön hektisch geworden. Aus der Sicht des Arbeitnehmers ist Mai in Deutschland wirklich sehr angenehm. Eine beträchtliche Menge an Feiertagen wird durch Brückentage zu längeren Auszeiten ausgedehnt. Die Kehrseite ist die sich anhäufende Menge der Arbeit am Ende des Monats&lt;del&gt;, die wie das Wasser aus einem durchbrochenem Damm einen zu ertränken droht. Klingt dramatisch, ist aber doch nicht so wild.&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai ist auch die Zeit, in der die ersten Anzeichen des Clubsommerhöhepunkts zu spüren sind. Immer seltener muss man sich den Satz anhören »Der Laden ist geil, aber mehr so ein Sommerding«. Und auch wenn 2013 nicht wirklich trocken oder warm werden möchte, hatten wir bereits ein Paar sehr schöne Cluberlebnisse. Z. B. in &lt;a href=&#34;http://morlox.de/&#34;&gt;Morlox&lt;/a&gt;, einem Laden, der nun zu ist, weil an sein Stelle Luxuswohnungen entstehen sollen. Vorher war der Laden eine Legende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich stand wieder auf dem Longboard. Obwohl es viele Monate her ist, hat sich jede Bewegung immer noch gut und bekannt angefühlt. Und als ich mit meiner Beute &amp;#8211; neuem Bügelbrett &amp;#8211; nach Hause zurückkehrte, habe ich &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Hamburg&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=53.5652777778,10.0013888889&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=53.5652777778,10.0013888889 (Hamburg)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Hamburg&lt;/a&gt; 11% weniger vermisst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hängen geblieben ist noch ein Workshop &lt;a href=&#34;http://railsgirlsberlin.de/de/&#34;&gt;&amp;#8220;Girls on Rails&amp;#8221;&lt;/a&gt;, zu dem ich meine Freundin begleitete, und der Besuch von &lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/immoderich&#34;&gt;Immo&lt;/a&gt;. Stephan und Immo haben ein luxuriöses 3-Gänge-Menü in Stephans Wohnung zubereitet, ein Tag nach dem Immo und ich auf der Suche nach etwas tanzbarem den Osten unsicher machten. &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/2013/04/01/simo/&#34; title=&#34;Simo&#34;&gt;Simo&lt;/a&gt; wurde geimpft und hat es gut überstanden, wir haben das Wohnzimmer umgestellt, ich hatte Geburtstag, Karneval der Kulturen fegte durch &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Berlin&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Berlin&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt;, wir wurden beim Schwarzfahren erwischt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war Mai. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>