<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/categories/zwischenrufe/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/categories/zwischenrufe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Rex</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/09/16/rex/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 20:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/09/16/rex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zwei Häuser entfernt wohnt eine Junge Frau, vermutlich mit Problemen. Ihr Hund ist vorgestern gestorben. Es geht mir nah. Er war ein Schäferhund und er hat die Junge Dame trotz aller ihrer Probleme über alles geliebt. Ich weiß es, in mein Leben ist auch eine tolle Persönlichkeit von einem Hund getreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rex hatte zwar kein besonders langes, aber sicherlich gutes Leben, er durfte viel draußen sein und sie, von keiner erkennbaren Erwerbsarbeit belastet, hatte viel Zeit mit ihm verbracht. Ruhe in Frieden Rex, unsere Begegnung war keiner langen Natur, aber wir sahen uns fast täglich, Du wirst mir fehlen, haariger Tollpatsch.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multitasking ist das Gegenteil von Konzentration</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/07/19/multitasking-ist-das-gegenteil-von-konzentration/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 15:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/07/19/multitasking-ist-das-gegenteil-von-konzentration/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Check Deine Privilegien</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/06/29/check-deine-privilegien/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 18:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/06/29/check-deine-privilegien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hier eine kritische Betrachtung, die ich für Jan bezüglich eines Blogartikels in Rage geschrieben habe. Ist zwar witzlos ohne Originalartikel, aber den Link finde ich jetzt nicht mehr, ist jetzt so:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na gut, dann muss ich eben auch mal einen ernsthaft geframeten Beitrag schreiben, statt meiner privilegierten Erwerbstätigkeit nachzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rein aus der Leserperspektive hätte der Artikel deutlich schlanker sein können, mit weniger unnötiger Details und eben auch neutraler geschrieben. Allerdings wählt sie_inx* hier das Werkzeug der teilnehmender Beobachtung, und benennt es auch am Anfang des Artikels [2. Semester, Methoden empirischer Sozialforschung I]. Dabei geht es darum alle subjektiven Eindrücke festzuhalten, um die Störvariablen ihrer Analyse transparent darzustellen. Das bringt, wie Du richtig bemerkt hast, auch ihre Vorurteile ans Licht. Was gut ist, denn sie bleiben nicht im verborgenen, wie bei der konventionellen Berichterstattung. Dort sind sie natürlich auch präsent, aber eben subtil. Man muss der Autorin zugute halten, dass ihre Kritik konstruktiv ist. Sie kritisiert keine Minderheiten, leugnet nicht die in der Tat stattfindende Diskriminierung diverser Gruppen, sondern kritisiert eben die Veranstaltung, die einer »Selbsthilfegruppe« ähnelt. Die Veranstalter geben vor Strategien für einen Dialog mit Diskriminierenden zu entwickeln, die aber eben fatal sind. Sie weist dezent auf ganz wichtige Mängel des Diskurses hin:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diskurs wird von überprivilegierten Personen dominiert und damit untergraben. Beispiel von mir: eine homosexuelle linksliberale Beamtin aus Berlin-Mitte, die aus Lifestylegründen eine quer-Feministin ist; mangels des Empfinden struktureller Diskriminierung schreibt sie dem Mangel an Rücksicht und Anteilnahme in ihrer Umgebung sexistische Motive zu. Die Leute, die an diesem Workshop teil nehmen, werden tatsächlich in ihrem Alltag verletzend behandelt. Aber sie vermischen strukturelle Diskriminierung und alltägliche Empathielosigkeit, was der Debatte nicht gut tut und z. T. zu skurrilen Ausprägungen führt. Das erstere muss man m. E. politisch angehen, das zweite persönlich. Dabei hilft es nicht sich dem Dialog zu entziehen oder Humor zu unterbinden. Die Lösung für mehr Rücksicht kann nur soziale Interaktion, Selbstironie und Offenheit sein. Lasst uns grundsätzlich mehr Rücksicht auf einander nehmen, völlig unabhängig von der Zugehörigkeit zu einer Minderheit. Weiße Männer brauchen auch Liebe und Zuneigung!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art for the Gang</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/03/10/art-for-the-gang/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 16:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/03/10/art-for-the-gang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://burij.github.io/blog/archiv/2015-01-09-12-15-44-1.jpg&#34; alt=&#34;Gangart&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genuss beim Verfassen von Texten</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/03/01/genuss-beim-verfassen-von-texten/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 19:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/03/01/genuss-beim-verfassen-von-texten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schreiben hat zweifelsohne eine meditative Wirkung. Es wird behauptet, dass dieser Effekt sich nur beim handschriftlichen Verfassen von Texten einstellt. Dies kann ich nicht bestätigen. Eine durchschnittliche der Technik zugeneigte Person kann eben auch zum vergleichbaren Schreibgenuss beim elektronischen Verfassen von Texten gelangen. Die Voraussetzungen sind lediglich ein angenehmer minimalistisch gehaltener Editor, schöne Schriftart, Desktop ohne Symbole, ruhiges Bildschirmhintergrund und eine angenehme Tastatur. Ein aufgeräumter Schreibtisch ist ebenso kaum hinderlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreiben mit der Hand lag mir nie. Meine ersten Kurzgeschichten schrieb ich auf Papier, es hat mir jedoch nie eine mit dem Verfassen der Texte am Rechner vergleichbare Befriedigung gebracht. Aufgaben in einem schönen Notizbuch notieren, sie abhacken, das ist toll! Doch für das Verfassen der Texte taugt das System nichts. In meinem Kopf herrscht Chaos, so sehen auch die von mir vollgeschriebene Papierblätter aus. Ich will Worte aufschreiben, lesen, löschen, erneut aufschreiben, ersetzen, Text wachsen lassen, Absätze in in ihrer Reihenfolge vertauschen, Überleitungen ändern und am Ende einen Text mit einem schönen Schriftbild und gleichmäßigen Absätzen vor mir haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daher kommt wohl die leichte Aversion zu Drehbüchern und direkter Rede im Allgemeinen. Sie zerstört das äußere Bild der Texte. Ein Text muss meines Erachtens schön wirken noch bevor er gelesen wird. Wie jede durchschnittliche der Technik zugeneigte Person bewundere ich jedoch Menschen, die in der Lage sind, ihre Gedanken bereits im Kopf derart zu ordnen, dass unter ihren Händen wunderschöne handschriftliche Manuskripte entstehen können. Verdammt sollen sie sein!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formatentwicklung</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/02/25/formatentwicklung/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 19:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/02/25/formatentwicklung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn ich ehrlich zu mir selbst bin, dann ist das, was ich im letzten Jahr auf meinem Blog veranstaltet habe, ziemlich öde und kaum zu ertragen. Auch im Vergleich zu dem Jahr davor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klar, die Zeit ist weniger geworden, da spare ich am Schreiben. Aber dies ist nur zum Teil wahr. Ich hatte oft Freizeit und war gezwungen mit dieser Freizeit etwas anzufangen. In seltensten Fällen habe ich mich dann dazu entschlossen einen Text zu verfassen. Das war 2013 auch noch anders. Damals nutzte ich praktisch jede freie Stunde, um an den &lt;a href=&#34;https://burij.wordpress.com/category/berichte/&#34; title=&#34;Berichte&#34;&gt;»Berichten«&lt;/a&gt; zu schrauben. Das ist nämlich der Punkt. Mein Standardformat, in dem eigentlich viel Potential gesteckt hat und das mich dazu gezwungen hat, diszipliniert und strukturiert zu schreiben, habe ich abgewickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geblieben sind &lt;a href=&#34;https://burij.wordpress.com/category/sprachspiele/&#34;&gt;»Sprachspiele«&lt;/a&gt;: ein maximal freies Format, kaum zu ertragen beim Lesen, kaum in Griff zu bekommen beim Schreiben, wahrscheinlich auch nur noch bedingt meinem Alter gerecht. &lt;a href=&#34;https://burij.wordpress.com/category/alter-teichweg/&#34;&gt;»Alten Teichweg«&lt;/a&gt; kann ich nur schreiben, wenn echt viel Zeit da ist, wenn die Stimmung mit Melancholie durchtränkt ist, der Geist aber noch irgendwie da. &lt;a href=&#34;https://burij.wordpress.com/category/zwischenrufe/&#34;&gt;»Zwischenrufe«&lt;/a&gt; ist kein Format. &lt;a href=&#34;https://burij.wordpress.com/category/linux/&#34;&gt;»Linux«&lt;/a&gt; ist auch kein Format, mehr ein Notizbuch eines Betriebssystemfetischisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und mein Leben ist nicht öde, ich habe viel Spaß, könnte auch einiges erzählen. Was ich außerdem möchte, ist an der Grenze zwischen Reportage und Fiktion schreiben ohne die Glaubwürdigkeit zu verlieren. Das braucht einen Rahmen und Regeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die stressigste Zeit des Umzugs ist auch zu ende, viele Sachen, die organisiert werden mussten, sind in den trockenen Bahnen, ich könnte so einen Projekt eigentlich langsam mal angehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtige Sache, über die ich nachgedacht habe, die eigentlich jedes Format zwingend benötigt, ist ein roter Faden; entlang dieses Fadens muss ich Geschichten, die mir passieren, erzählen, aber mich auch meinen Phantasien hergeben und rumalbern können. Das ist jetzt eine Aufgabe an mich selbst, in den kommenden Wochen etwas pfiffiges und praktisches zu finden, das den oben beschriebenen Ansprüchen genügt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leben doch im Griff</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/02/08/leben-doch-im-griff/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2015 19:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/02/08/leben-doch-im-griff/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor unserem Umzug fing ich mal an einen Blogeintrag darüber zu schreiben, wie Leeni und ich unser Leben nicht im Griff haben. Darüber, dass die Wohnung wie eine Waffentestanlage aussieht, darüber dass wir nichts für unseren Umzug vorbereitet haben. Ich hatte nie die Gelegenheit den Text zu Ende zu schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann sind wir von einem Tag auf den anderen erwachsen geworden. Wir hatten Umzug, wie ein Bauprojekt bis ins kleinste Detail durchgeplant und ausgeführt. Rechtzeitig unnötiges Zeug über eBay Kleinanzeigen verscherbelt, Wagen und Hilfe organisiert, Budget zusammengestellt. Ziemlich umfangreiche Entsorgung der Küche hat auch praktisch reibungslos funktioniert. Danke an dieser Stelle an unsere Freunde, Ihr seid toll, die Besten und ein Traum, das man sich nur wünschen kann!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und jetzt sitze ich an der Frühstücksbar in unserer neuen gemütlichen Wohnküche, nach einem Sonntag, den wir mal wieder gänzlich mit der Einrichtung unseres neuen Heims verbracht haben. Und ganz scheint sich mein erster Text überholt zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wichtigste ist aber, dass wir einander haben; Freunde, Familie, Gesundheit und Karriere laufen. Das ist viel. Irgendwann kommen wieder Probleme, aber solange weiß ich den Glück, den ich habe, zu schätzen. Wirklich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spam und Dialektik</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/02/02/spam-und-dialektik/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/02/02/spam-und-dialektik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Meine Sprachspieltexte lesen sich zunehmend, wie die Texte der Scam-Kommentare meiner WordPressblogs. Das ist mir neulich aufgefallen. Zum Einen werden diese Kommentartexte immer besser: sie ergeben immer noch keinen Sinn, aber ich brauche zunehmend mehr Zeit um sie als Spam zu identifizieren. Da das Leben dialektisch ist, kann man annehmen, dass meine eigene Texte im gleichen Maße permanent schlechter werden. Ein konsequenter Schritt in diesem Zusammenhang wäre es, aufzuhören zu schreiben und nur noch die Spam-Kommentare als eigene Texte auszugeben. Zumindest werde ich testen, ob etwas spannendes entsteht, wenn man einen von ihnen nimmt und etwas aufpoliert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganzkörperweihnachtsmannanzug</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/01/10/ganzkorperweihnachtsmannanzug/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 19:45:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/01/10/ganzkorperweihnachtsmannanzug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir (Jan, Leeni, Johannes und Ich) wurden mal eingeladen, um auf einer Geburtstagsparty aufzulegen. Es lief hervorragend, ich war gerade am Zug und ziemlich im Flow. Dann kam der Gastgeber von hinten an mit dem Spruch &amp;gt;&amp;gt;Hey, hör bitte auf, wir würden lieber was von Spotify hören.&amp;lt;&amp;lt;. Was zur Hölle? Er wollte keine elektronische Musik mehr hören. Was zur Hölle?!?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenige Stunden zuvor hatte er uns die Tür in einem Ganzkörperweihnachtsmannanzug aufgemacht. Da dachte ich mir schon, es sei kein gutes Zeichen, aber so etwas konnte nun wirklich niemand erwarten. Da bleibt der Atem einem wirklich in der Lunge stecken. Aber was willst du machen, er ist halt der Gastgeber.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/01/02/1513/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 17:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/01/02/1513/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignnone size-full wp-image-1514&#34; src=&#34;http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-46.jpg&#34; alt=&#34;2014-10-12 02.24.46&#34; width=&#34;660&#34; height=&#34;410&#34; srcset=&#34;http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-46.jpg 1000w, http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-46-300x186.jpg 300w, http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-46-768x477.jpg 768w&#34; sizes=&#34;(max-width: 660px) 100vw, 660px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/12/25/1516/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 17:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/12/25/1516/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignnone wp-image-1517 size-full&#34; src=&#34;http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-461.jpg&#34; alt=&#34;2014-10-12 02.24.46&#34; width=&#34;660&#34; height=&#34;376&#34; srcset=&#34;http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-461.jpg 1000w, http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-461-300x171.jpg 300w, http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/12/2014-10-12-02-24-461-768x438.jpg 768w&#34; sizes=&#34;(max-width: 660px) 100vw, 660px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachten</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/12/08/weihnachten/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 19:05:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/12/08/weihnachten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was ich an Weihnachten wirklich sehr gerne mag, sind die Weihnachtsmärkte. Allerdings nur wegen Glühwein. Der am &lt;a href=&#34;https://www.google.de/maps/place/schloss+charlottenburg/@52.520932,13.295616,15z/data=!4m2!3m1!1s0x0:0x8bb8ae492a79fe1a?sa=X&amp;amp;ei=XrCFVNm6A8G1aajbgugE&amp;amp;ved=0CJQBEPwSMBA&#34;&gt;Schloss in Charlottenburg&lt;/a&gt; ist wahrlich empfehlenswert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helme</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/10/10/helme/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 18:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/10/10/helme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle müssen ab sofort Helme tragen. Niemand wird aber sterben. Aus seiner eigenen Perspektive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich blinzele nicht. Nie. Denn die schnell vorbeischlüpfende Momente sind die besten. Es ist das Büro. Eine zwielichtige Organisation zwischen Stadtproduktion und Showbusiness. Mit der Schere im Kopf lebt es gefährlich. Jederzeit könnten wichtige Synapsen gekappt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Leidensdruck ist nicht groß genug, um schon jetzt mit einem neuen Großtextprojekt zu beginnen. Aber Motive fangen an, sich zu formieren, zu schwirren und in ihrem Bestreben einen sinnvollen Fluss zu bilden mehr und mehr den klaren Blick auf die Sonne zu verdecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Kategorien zu denken reduziert die Komplexität, gelingt jedoch nicht ausnahmslos. Der Ladebalken ist über dem Berg und der Tackt bricht nicht ab. So muss es sein, so fühle ich mich wohl. Soweit ist aber trotzdem nicht. Wie gesagt, der Leidensdruck ist noch nicht groß genug.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eigentum</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/10/04/eigentum/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 12:15:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/10/04/eigentum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Noch vor einer kurzen Zeit hätte ich nicht gedacht, dass es möglich ist. Burij ist drauf und dran, eine Wohnung zu erwerben. In einem der bürgerlichsten Stadtteile der Stadt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemütlich ist es aber dort allemal. In dem Hauseingang ist eine Kamera befestigt und in den Protokollen der Eigentümerversammlungen sind rassistische Tendenzen sowie der Drang, die Umwelt zur Ordnung zu rufen, deutlich zu erkennen. Gemütliche Technosessions in unseren vier Wänden sind dann wohl vorbei. Egal. Nicht weit ist eine Bar und ein Park, in die man auch mal ausweichen könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein See und Spree sind auch fußläufig zu erreichen. Trotz der bedenklichen Hausgemeinschaft, in die wir uns mit dem Kauf einfügen müssten, wünsche ich mir trotzdem, dass wir die letzten Hürden vor dem Kauf nehmen können und die Wohnung bekommen würden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mädchenträume</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/09/05/madchentraume/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 18:12:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/09/05/madchentraume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignnone size-full wp-image-1475&#34; src=&#34;http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/08/mc3a4dchentrc3a4ume.jpg&#34; alt=&#34;Mädchenträume&#34; width=&#34;750&#34; height=&#34;493&#34; srcset=&#34;http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/08/mc3a4dchentrc3a4ume.jpg 1212w, http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/08/mc3a4dchentrc3a4ume-300x197.jpg 300w, http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/08/mc3a4dchentrc3a4ume-768x505.jpg 768w, http://192.168.10.211/wp-content/uploads/2014/08/mc3a4dchentrc3a4ume-1024x673.jpg 1024w&#34; sizes=&#34;(max-width: 706px) 89vw, (max-width: 767px) 82vw, 740px&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>