<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/categories/einf%C3%BChrung/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/categories/einf%C3%BChrung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Was eigentlich bisher passiert ist</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/03/08/was-eigentlich-bisher-passiert-ist/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 17:50:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/03/08/was-eigentlich-bisher-passiert-ist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jetzt bin ich 26. Fast 27. Verdammt, was habe ich eigentlich mit all dieser Zeit bis jetzt gemacht? Ziemlich sicher bin ich mir, dass ich sehr viel Spaß gehabt habe. Viel Zeit habe ich mit Freunden, Familie und Fremden verbracht, noch viel mehr alleine. Es gab Freude, Trauer, Bitterkeit, Wut, Euphorie und Langeweile. Langeweile war oft sehr angenehm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe mich viel Bewegt, zu Fuß, zwischen Wohnorten und zwischen Weltanschauungen, durch die Datenleitung und mit Musik auf den Ohren, schnell oder flanierend, nach vorne, zurück und in Kreisen, mit Allem, was ich besaß oder nur mit dem, was ich anhatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit meiner Familie bin ich aus Sibirien auf eine Insel in der Nordsee umgezogen, alleine nach Hamburg. Ich bin insgesamt 10 Mal in eine andere Wohnung umgezogen, und weil ich die ständige Bewegung satt hatte, bin ich in Berlin gelandet, einer Stadt, die sich selbst, nein, nicht bewegt, sondern wie ein ICE ohne Bremsen und ohne erkennbaren Verstand des Lokführers mit 300 durch die Gegend rast. Wahrscheinlich auf eine Betonwand zu. Wir wissen es nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich wird es hier auch um Berlin gehen, in Berlin leben und über Berlin nicht zu schreiben ist nahezu unmöglich, und natürlich wird es auch mal was Grafisches geben, Farben und Formen ist ein großer Teil meines Lebens. Aber über unsere (momentan noch) prekäre Lebenssituation in einer der spannendsten Städte der Welt &lt;a href=&#34;http://justwalkalong.wordpress.com/&#34;&gt;schreibt schon meine Freundin&lt;/a&gt;. Und zwar ziemlich gut, sie findet die Worte viel besser, als ich je könnte. Ich muss vielleicht nur auch ab und an etwas loswerden und ich mache es dann lieber hier, als meinen Mitmenschen auf den Senkel zu gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angedacht habe ich über die Sachen zu schreiben, die mich beschäftigen. Es ist momentan zu oft Arbeit, andere Menschen, nicht erwachsen, aber reich und berühmt werden wollen und noch viele andere abgedroschene triviale Themen. Ich werde viel drumrum meta-quatschen und nicht auf den Punkt kommen, weil ich das mag und ich werde oft unangenehm langweilig sein. Das ist der Plan. Sehen wir mal, was daraus wird.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorhang auf…</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/03/07/vorhang-auf/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 15:49:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/03/07/vorhang-auf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;#8230;und der Comedian stellt fest, dass im Saal niemand sitzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein großes Publikum möchte ich mit dem, was ich hier tue aber auch nicht erreichen. Es gibt einen anderen Anlass für diesen Blog. Genau genommen sind es gleich mehrere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohnort Internet ist eine Diagnose. Großteil meiner Wirklichkeit spielt sich im Netz ab. Einige Webprojekte habe ich begleitet oder ins Leben gerufen, oft wieder unter Qualen sterben lassen, an einigen wenigen bin ich bis heute beteiligt. Ich tat es für mich oder für andere und meist mit einem kommerziellen Hintergrund. Meistens ging es im weitesten Sinne um Gestaltung. Nahezu immer haben Textbeiträge eine untergeordnete Rolle gespielt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugleich wollen Gedanken stets in Wörter formuliert werden. Das Formulieren beruhigt und hilft nicht wahnsinnig zu werden. Für ein Buch habe ich keine Zeit. Wahrscheinlich ist es eine Ausrede, um sich die mangelnde Durchsetzungsvermögen und Geduld für so ein massives Vorhaben nicht einzugestehen. Frei schreiben konnte ich bisher auch nur selten. Wegen Selbstzensur. Angeblich gab es in meinen professionellen Texten nie Platz für Ironie, Wut oder für die Ehrlichkeit. &lt;a href=&#34;http://blog.burij.de&#34;&gt;blog.burij.de&lt;/a&gt; soll dagegen ein Ort der Ruhe werden, frei von Verwertungsdruck und Marketingphrasen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WordPress installiere ich mittlerweile routinemäßig, aber nie habe ich diese geniale Software für das gebraucht wofür sie ist, fürs Bloggen. Jetzt, als die Zeit der privaten Blogs endgültig vorbei ist&amp;#8230; Antizyklisches Verhalten ist wahrscheinlich auch bloß eine Ausrede. Sei es drum, dann bin ich eben zu ungelenkig um stets auf der Welle des Hypes reiten zu können. Ich möchte einfach nur schreiben. Ohne Schnickschnack, ohne anschließend einen Layout erstellen zu müssen, der mehr Zeit benötigt als das Schreiben. Und ohne 10-Stunden-Installations- und Einrichtungsroutine im Voraus. Einfach nur schreiben und es ist da.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>