<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/tags/lachs/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/tags/lachs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Simo</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/04/01/simo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 14:07:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/04/01/simo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ist jetzt Versuch No.3 etwas über Simo zu schreiben. Ein Mal fing ich nach zwei Absätzen neu an, ein Mal ließ die WordPress-App für iPad den Entwurf spurlos verschwinden. Nicht das erste Mal, aber letzter Versuch die App zum schreiben zu benutzen. Jetzt schlafen die Beiden auf dem Sofa und ich habe ein wenig Zeit für einen Neuversuch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simo ist fast ohne Vorwarnung in meinem Leben aufgetaucht. Ich holte Leeni von Tegel ab, der Kerl begleitete sie. Ich glaube, er trug eine Lederjacke. Er machte den Eindruck etwas verloren oder fehl am Platz in Berlin zu sein. Wie jeder Neuankömmling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am ersten Abend forderte er lautstark die Nacht mit uns im Bett zu verbringen. Ich fand das nicht gut, gab aber nach einer Weile nach. Vier Wochen später bestach ich ihn mit Lachs, wenn er vorhatte im Wohnzimmer, statt mit mir im Bett zu schlafen. Er ist so weich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simo ist kleiner als andere Dackel. Er ist ein Zwergdackel. Er ist der perfekte Hund, weil er ausschließlich gut riecht, kein Speichel in der Wohnung verteilt und keine Schuhe zerstört. Er ist ein Jagdhund, aber er ist allergisch gegen Wild. Und gegen Getreide. Und gegen einige andere Sachen. Wegen seinen Allergien hat er Hautprobleme und verliert an einigen Stellen Haare, was ihn eher noch süßer macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simo freut sich, wenn ich nach Hause komme und er ist am Boden zerstört, wenn ich gehe. Deswegen bricht es mir das Herz ihn alleine zu lassen. Auch wenn es darum geht, eben mal den Müll runterzubringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der 15. Februar 2013 war der Tag, an dem ich verstanden habe, dass ich Simo liebe. Wie einen Sohn. Wegen seinen seltsamen Psychomacken: jeden morgen, wenn ich mit meinem Tee ins Schlafzimmer komme, um Leeni zu wecken, versucht er ihr vor mir einen Kuss zu geben. Aber auch wegen seiner Empathie: er weiß immer, was zu tun ist, wenn Leeni oder ich traurig sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz viel kann ich über Simo erzählen nach diesem halben Jahr. Und es bleibt zwangsläufig niemandem erspart, der momentan mit mir zu tun hat, aber das Wichtigste ist: ich hätte 26 Jahre lang nicht gedacht, dass ein Hund sich so positiv auf mein Leben auswirken kann.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>