<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/categories/stadtgeschichten/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/categories/stadtgeschichten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Heute ist die Stadt (PDF-Version)</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/11/11/heute-ist-die-stadt-pdf-version/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 19:26:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/11/11/heute-ist-die-stadt-pdf-version/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unter &lt;a href=&#34;http://issuu.com/michaelburij/docs/heute_ist_die_stadt&#34;&gt;http://issuu.com/michaelburij/docs/heute_ist_die_stadt&lt;/a&gt; kann &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/heute-ist-die-stadt-2011-2013/&#34; title=&#34;Heute ist die Stadt  (2011 – 2013)&#34;&gt;&lt;em&gt;Heute ist die Stadt&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; jetzt als PDF durchgeblättert und heruntergeladen werden. Punkt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stoff für eBook-Reader: Heute ist die Stadt</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/09/03/stoff-fur-ebook-reader-heute-ist-die-stadt/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 18:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/09/03/stoff-fur-ebook-reader-heute-ist-die-stadt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://wp.me/p3frik-d2&#34;&gt;Wie versprochen&lt;/a&gt;, gibt es &lt;a href=&#34;http://hids.burij.de&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Heute ist die Stadt&lt;/a&gt; heute (an dieser Stelle fällt mir erneut auf, dass der Name der Geschichte nicht so richtig praktikabel ist) als Download für eure eBook-Reader und Tablets. Für mehr Lesespaß!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://db.tt/8aKD69zV&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Download&lt;/a&gt; im ePUB-Format (für die meisten Geräte)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://db.tt/rrobtaBW&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Download&lt;/a&gt; im mobi-Format (Für &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Kindle Wireless Reading Device, Wi-Fi, 6&amp;quot; Display, Graphite - Latest Generation&#34; href=&#34;http://www.amazon.com/Kindle-Wireless-Reader-Wifi-Graphite/dp/B002Y27P3M%3FSubscriptionId%3D0G81C5DAZ03ZR9WH9X82%26tag%3Dzemanta-20%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB002Y27P3M&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;amazon&#34;&gt;Amazon Kindle&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankündigung</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/08/31/ankundigung/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2013 13:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/08/31/ankundigung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://burij.github.io/blog/blog/archiv/hids-cover.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok. Fertig. Es hat zu lange gedauert: nach zweiundeinhalb Jahren &lt;del&gt;Arbeit&lt;/del&gt; wird &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/heute-ist-die-stadt-2011-2013/&#34;&gt;&lt;em&gt;Heute ist die Stadt&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; in die Welt entlassen. Morgen Abend am 01.09.2013 um 20:00 wird der Text als &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Software release life cycle&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Software_release_life_cycle&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Public Beta&lt;/a&gt; veröffentlicht. Public Beta bedeutet, dass die Version noch Fehler enthalten kann. Diese können jeder Zeit per Kommentar oder per &lt;a href=&#34;mailto:mail@burij.de&#34;&gt;mail@burij.de&lt;/a&gt; gemeldet werden, wofür ich übrigens sehr dankbar wäre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Protagonisten haben mich monatelang begleitet. Sie, ihre Entscheidungen und Gedanken waren ständig mit mir, ein Teil von mir. Jetzt, nach dieser langen Zeit, bin ich frei, die Geschichte von Maja und Karim ist erzählt, es gibt nichts mehr zu sagen. Beflügelt und ein wenig überwältigt muss ich einen Appell an das Schreiben formulieren: Es ist oft ermüdend, undankbar, langweilig, aber stets lohnt es sich. Nichts kann einen ehrlicher glücklich machen, als ein fertiger Text, an dem du dich lange abgerieben hast. Ob du für deinen Lebensunterhalt oder, wie ich introvertiert auto-therapeutisch schreibst: hör nie auf! Die Zeit lässt sich immer finden. Schlafmangel kann die Kreativität fördern. Einen Satz in Smartphone einkloppen, während man auf den Bus wartet, einen anderen im Bett auf eine alte Rechnung kritzeln. Am Ende wirst du einen Text haben. Und dieser Text ist im Vergleich zu dem ganzen Krempel, der dich umgibt, so wertvoll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und so geht es jetzt weiter: am 03.09 (ich brauche noch ein wenig Zeit für die Aufbereitung) stelle ich den Text als Reader-Version bereit (im mobi- und ePub-Format). Danach geht es an das Layout einer PDF-Version. Das wird voraussichtlich ein paar Wochen dauern. Anschließend habe ich ein kleines Experiment angedacht, was verrate ich aber noch nicht. Nach &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/heute-ist-die-stadt-2011-2013/&#34;&gt;&lt;em&gt;Heute ist die Stadt&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; kümmere ich mich eine Weile um die kleinere Texte, die mir schon länger im Kopf rumschwirren. Währenddessen werde ich die Energie Sammeln, um den ersten Teil von &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/2013/07/10/alter-teichweg-0-vorwort/&#34; title=&#34;Alter Teichweg: 0. Vorwort&#34;&gt;&lt;em&gt;Alter Teichweg&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; auszuformulieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielen Dank an Alle, die mich beim Schreiben von &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/heute-ist-die-stadt-2011-2013/&#34;&gt;&lt;em&gt;Heute ist die Stadt&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; inspiriert haben! Ihr werdet euch hoffentlich im Text, in den Details und in den Motiven wiederfinden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alte Texte</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/03/09/alte-texte/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 20:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/03/09/alte-texte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist Samstag Abend, deine Freundin ist in einem anderen Land, Du bist Mitte zwanzig und wohnst in Berlin. Frage: was machst Du? Ganz klar: in eigenen alten Texten stöbern und bloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habe &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/flugel-2009/&#34; title=&#34;Flügel (2009)&#34;&gt;Flügel&lt;/a&gt; wiederentdeckt, ein Paar Stellen geändert und publiziert. Die Geschichte habe ich 2009 geschrieben. Würde heute nicht wieder so schreiben, aber es war eine andere Zeit. Damals war ich von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_D%C3%B6blin&#34;&gt;Alfred Döblin&lt;/a&gt; über alle Maße fasziniert und fand, dass wirr schreiben eine gute Sache sei. Nun ja. So war das. Kurz vorher ist mir mal eine Festplatte abgeraucht, sie nahm unter anderem alle meine Texte aus ca. zehn vorangegangenen Jahren mit an den Ort, an dem die schlechte Manuskripte ihre ewige Ruhe finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem war da noch eine Menge unfertigen, formlosen Textrohstoff. Womöglich bringt mich die Tatsache, dass es alles jetzt im Entwurfsmodus hier bei WordPress hängt, nochmal dazu, mich damit zu beschäftigen. Zum größten Teil ist es hirnverbrannter Müll. Aber wir alle waren mal Jung. Dass ich mal so alt werde, dass mir eigene Texte ganz unbekannt vorkommen&amp;#8230; Verdammt! Naja, jetzt ist es ein Pool an Motiven und Formulierungen, auf den ich zurückgreifen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Geschichte (Arbeitstitel &amp;#8220;Heute ist die Stadt&amp;#8221;), will ich aber doch noch fertigstellen. Bin seit ca. 2011 dabei, stecke aber fest. Sie soll dann &amp;#8220;Flügel&amp;#8221; ergänzen und einen positiven Gegengewicht schaffen. Positiv schreiben ist schwieriger als diese Deprischeiße. Wer hätte das gedacht.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>