<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/tags/berlin/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/tags/berlin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mai 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/06/01/mai-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2013 18:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/06/01/mai-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach hinten ist der Monat doch noch ganz schön hektisch geworden. Aus der Sicht des Arbeitnehmers ist Mai in Deutschland wirklich sehr angenehm. Eine beträchtliche Menge an Feiertagen wird durch Brückentage zu längeren Auszeiten ausgedehnt. Die Kehrseite ist die sich anhäufende Menge der Arbeit am Ende des Monats&lt;del&gt;, die wie das Wasser aus einem durchbrochenem Damm einen zu ertränken droht. Klingt dramatisch, ist aber doch nicht so wild.&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai ist auch die Zeit, in der die ersten Anzeichen des Clubsommerhöhepunkts zu spüren sind. Immer seltener muss man sich den Satz anhören »Der Laden ist geil, aber mehr so ein Sommerding«. Und auch wenn 2013 nicht wirklich trocken oder warm werden möchte, hatten wir bereits ein Paar sehr schöne Cluberlebnisse. Z. B. in &lt;a href=&#34;http://morlox.de/&#34;&gt;Morlox&lt;/a&gt;, einem Laden, der nun zu ist, weil an sein Stelle Luxuswohnungen entstehen sollen. Vorher war der Laden eine Legende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich stand wieder auf dem Longboard. Obwohl es viele Monate her ist, hat sich jede Bewegung immer noch gut und bekannt angefühlt. Und als ich mit meiner Beute &amp;#8211; neuem Bügelbrett &amp;#8211; nach Hause zurückkehrte, habe ich &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Hamburg&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=53.5652777778,10.0013888889&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=53.5652777778,10.0013888889 (Hamburg)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Hamburg&lt;/a&gt; 11% weniger vermisst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hängen geblieben ist noch ein Workshop &lt;a href=&#34;http://railsgirlsberlin.de/de/&#34;&gt;&amp;#8220;Girls on Rails&amp;#8221;&lt;/a&gt;, zu dem ich meine Freundin begleitete, und der Besuch von &lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/immoderich&#34;&gt;Immo&lt;/a&gt;. Stephan und Immo haben ein luxuriöses 3-Gänge-Menü in Stephans Wohnung zubereitet, ein Tag nach dem Immo und ich auf der Suche nach etwas tanzbarem den Osten unsicher machten. &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/2013/04/01/simo/&#34; title=&#34;Simo&#34;&gt;Simo&lt;/a&gt; wurde geimpft und hat es gut überstanden, wir haben das Wohnzimmer umgestellt, ich hatte Geburtstag, Karneval der Kulturen fegte durch &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Berlin&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Berlin&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt;, wir wurden beim Schwarzfahren erwischt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war Mai. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alte Texte</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/03/09/alte-texte/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 20:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/03/09/alte-texte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist Samstag Abend, deine Freundin ist in einem anderen Land, Du bist Mitte zwanzig und wohnst in Berlin. Frage: was machst Du? Ganz klar: in eigenen alten Texten stöbern und bloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habe &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/flugel-2009/&#34; title=&#34;Flügel (2009)&#34;&gt;Flügel&lt;/a&gt; wiederentdeckt, ein Paar Stellen geändert und publiziert. Die Geschichte habe ich 2009 geschrieben. Würde heute nicht wieder so schreiben, aber es war eine andere Zeit. Damals war ich von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_D%C3%B6blin&#34;&gt;Alfred Döblin&lt;/a&gt; über alle Maße fasziniert und fand, dass wirr schreiben eine gute Sache sei. Nun ja. So war das. Kurz vorher ist mir mal eine Festplatte abgeraucht, sie nahm unter anderem alle meine Texte aus ca. zehn vorangegangenen Jahren mit an den Ort, an dem die schlechte Manuskripte ihre ewige Ruhe finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem war da noch eine Menge unfertigen, formlosen Textrohstoff. Womöglich bringt mich die Tatsache, dass es alles jetzt im Entwurfsmodus hier bei WordPress hängt, nochmal dazu, mich damit zu beschäftigen. Zum größten Teil ist es hirnverbrannter Müll. Aber wir alle waren mal Jung. Dass ich mal so alt werde, dass mir eigene Texte ganz unbekannt vorkommen&amp;#8230; Verdammt! Naja, jetzt ist es ein Pool an Motiven und Formulierungen, auf den ich zurückgreifen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Geschichte (Arbeitstitel &amp;#8220;Heute ist die Stadt&amp;#8221;), will ich aber doch noch fertigstellen. Bin seit ca. 2011 dabei, stecke aber fest. Sie soll dann &amp;#8220;Flügel&amp;#8221; ergänzen und einen positiven Gegengewicht schaffen. Positiv schreiben ist schwieriger als diese Deprischeiße. Wer hätte das gedacht.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Arbeitsgemeinschaft</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/03/08/die-arbeitsgemeinschaft/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 18:28:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/03/08/die-arbeitsgemeinschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Früher (vor 2 Jahren?) sind Junge Menschen nach Berlin gekommen, um irgendwas mit Medien zu machen. Mittlerweile ist es nicht mehr In, auch wenn einige wenige Hipster hartnäckig an dem konservativen Scheiß festhängen. Jetzt kommen Leute nach Berlin, um ein Paar Start Ups zu gründen. Das ist der neuste Scheiß. Haben wir auch gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil es trendy ist, und aus Geldmangel, haben meine Freundin und ich die &lt;a href=&#34;http://kirkasdesign.com&#34;&gt;Arbeitsgemeinschaft Kirkas Design&lt;/a&gt; gegründet. Die Idee ist das zu tun, was bockt (Grafik und Web), aber dafür bezahlt zu werden. Weil wir gut sind. Naja, das Übliche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute gab es mit der Verknüpfung der Social Media Kanäle untereinander und mit der Webseite eine Art Beta-Launch. Alles mühsam und mit viel Liebe gemacht. Paar Sachen müssen noch erledigt werden: eine flashige Produktseite, SEO, bessere Menüleiste, die Probleme, die sich aus der Zweisprachigkeit der Seite ergeben sollten wir am besten auch schnell lösen. Aber die grundlegende Sachen stehen. Bald geht es in die Kaltaquise. Schauer&amp;#8230;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>