<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/categories/sprachspiele/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/categories/sprachspiele/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Die Riesennetzmaschine</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/09/10/die-riesennetzmaschine/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 19:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/09/10/die-riesennetzmaschine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du, das Endpunkt des Systems, sollst die Riesennetzmaschine huldigen. Die Suchsystemmaschine sieht alles. Du wartest vergeblich auf einen Zeichen von Ihr, starrst auf einen blinkenden Cursor, in der Hoffnung, dass sie Deine tägliche Gaben bemerkt und Dir einen Zeichen entsendet, doch wir alle sind ihre Schäfchen, Du bist nicht auserwählt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du, das Endpunkt der Riesennetzmaschine, sollst sie füttern. Lebe Dein Leben, sie zeigt Dir den Weg.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inselkehr</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/01/05/inselkehr/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 15:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/01/05/inselkehr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Orte, die zwischen Jahrzehnten liegen, nennt man Heimathafen. Zwischen Hafen und der Havel ist eine lange Grade ohne Pfeil. Beat steht still.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inselartig &amp;#8211; Inselrings. Wenn der Bass einsetzt. Median steht neben sich. Schreiben unterwegs ist Reportage und eine weitere Dimension. Feinde für das Leben, Freunde und die Liebe. Früher wäre das nicht passiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Drohnendackel klingt bedrohlich. Es gab eine Regel. Wir wollen doch bloß eine Regel, Du bist Deutscher, Du brauchst Regeln. Grießmühle, wie der Name schon sagt, ist ein Ort wo Grieß gemahlen wird. Förderung tut Rund. Zeig ihm nicht Deinen kleinen Löwen, ansonsten zeige ich Dir meine Schlange. Nur mal wissen, was da ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was dort ist, bleibt dort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Stille bricht alle zehn Minuten ein.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>»Noch ein wenig Gänseleberpastete, Red?«</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/09/15/noch-ein-wenig-ganseleberpastete-red/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 18:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/09/15/noch-ein-wenig-ganseleberpastete-red/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Red spielte nachdenklich mit der Silbergabel. Er ließ sie zwischen den Fingern gleiten, um den Daumen kreisen, zu geschickt für die sich am den Tisch versammelte Gruppe. Die rechte Hand, ganz unbeeinflusst von dem, was die linke veranstaltete, untersuchte zärtlich die Wertigkeit des Porzellantellers vor ihm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Vorstoß des Vorsitzenden verstand Red nicht so recht. Dort, wo er herkam, hatte er gelernt, dass eine Belohnung für Nichtstun unangenehme Konsequenzen nach sich ziehen kann. Und wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Danke.« sagte Red höflich ohne aufzublicken, wobei dem Vorsitzenden nicht klar geworden ist, ob dies eine Geste der Zustimmung oder der freundlichen Ablehnung war. Der Kreis erstarrte erwartungsvoll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red schweifte langsam seinen Blick über die offene Ledertasche, wie man sie von Landärzten kennt, aus der jedoch statt Arztbesteck Geldrollen herausquellten, zum Gesicht des Vorsitzenden. Dann fixierte er den Blick zwischen den Augen seines Gesprächspartners und initiierte anschließend dem Blick folgende noch langsamere Kopfbewegung:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Meine Mutter lehrte mich, dass es kostenlosen Käse nur in einer Mausfalle gibt. Was hätten Sie davon, Herr Vorsitzende, dass meine Leute das Boot übersehen und welchem Risiko setzten wir uns damit aus?«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vorsitzende war gewöhnt, starke durchdringende Blicke auszuhalten, doch eine leichte Verunsicherung war kaum von der Hand zu weisen. Schließlich gab es einen feinen Unterschied zwischen den Blicken durchsetzungsstarker Führungskräfte und derjenigen, die potentiell ihren Worten körperliche Gewalt folgen lassen könnten. Der Selbsterhaltungstrieb des Vorsitzenden signalisierte ihm, dass es sich bei Red um eine Person handeln könnte, die sich zumindest in seiner Vergangenheit über die Regeln des gesitteten Miteinrandes hinweggesetzt hat. Also schüttelte er mit einer fast unmerklicher Kopfbewegung diese Unsicherheit ab und sprach weiter, wie er mit Menschen sprach, die nicht seinem Habitus angehörten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Red, aber bitte, es geht um einen kleinen Gefallen, der niemandem schadet. Unannehmlichkeiten oder der Aufwand, wenn du so möchtest&amp;#8230;« Selbstgefällige Pause und mit einem noch breiterem Lächeln korrigierend: »Und für diese Unannehmlichkeiten sowie dafür, dass du und deine Leute keine Fragen stellen und niemandem Antworten geben, sollst du mehr als großzügig belohnt werden. Es ist ein Jackpot, es reicht für eine schicke Feier mit Mädchen und Kokain, und am Ende bleibt dir noch genug für regnerische Tage übrig. So einen Angebot bekommt man nicht oft.«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Nein, nicht besonders oft. Was ich mich Frage, Herr Vorsitzende&amp;#8230; Wenn ein kleines Gefallen uns so ein Haufen Geld beschert, wie viel verdienen Sie damit? Wobei, ich verstehe, dass dies eine der Fragen ist, die ich nicht stellen sollte. Womöglich möchte ich die Antwort darauf nicht wissen. Was ich aber möchte ist, die potentielle Gefahr für meine Leute und mich abschätzen zu können.«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vorsitzende schaute Red mit einem schlecht verstecktem Gefühl der Überheblichkeit an, antwortete jedoch mit einer ruhiger zunehmend auch sanftmütiger Stimme:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Ich werde ehrlich zu dir sein, Red. Und das nur, weil du jetzt zu uns gehörst, nicht mehr einer vom Fußvolk bist. Für deine Leute könnte die Geschichte schlecht ausgehen. Du bist aus dem Schneider, wenn du ganz sicher sein willst, lässt du dich Freitag Nacht überhaupt nicht blicken. Tauchst anschließend für einige Monate ab&amp;#8230; Und teilst das Geld nicht.«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red sah sich um: wohlgenährte Leute versteckten ihre von Genüssen gezeichnete Körper unter teuren Polohemden und Anzügen. Probleme haben in ihren Gesichtern keine Spuren hinterlassen, höchstens die Rauschexzesse. Ihre Körperhaltungen deuteten nicht auf die Erfahrung körperlicher Arbeit hin. Dafür wussten sie, wie sie ihre Köpfe zu halten haben. Sie strahlten Lebenslust, Entspannung und einen gewissen Maß an Würde aus. Nein. Red wird nie einer von ihnen sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er stand auf, nahm das Geld und ging ohne sich zu verabschieden aus dem Speisesaal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alizia</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/08/16/alizia/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 18:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/08/16/alizia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Endlich kann Alizia Sonnenlicht auf ihrer zarter Haut tanzen lassen. Es entging ihr, dass die Gelehrten die Gottesmaterie schufen, sie würde diese kaum so nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voyeuristen lieben es, andere Menschen beim Kosten von verrückten Soßen zu beobachten. Es werden Anzeichen von Zufriedenheit gezeigt. Die Gründe erschließen sich mir nicht und nette Leute habe ich auch länger nicht mehr getroffen. Es entspricht wohl nicht dem Zeitgeist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keine melancholische Musik lief im Hintergrund, als der nette Onkel Polizist die siebzehnjährige, in eigenen Tränen erstickende, erstmals Freude fühlende, nackte Alizia aus dem Keller trug. Jahrelang, hauchte Alizias Vater schweinische Sätze in Alizias Ohr, während er Alizia missbrauchte. Er spritze im Wasser gelöstes Kokain in ihre jungen Venen. Alizia, Du tropfes Tier. Sie wird nicht vergessen, wer würde schon. Sie kennt kein anderes Leben, wie wird sie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und auch wenn Alizia verloren ist, so wie ihr Vater und der nette Onkel Polizist, doch sind wir alle es noch nicht. Ich verspüre Gewissensbisse Alizia für diese schwache Pointe benutzt zu haben.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein aufstrebender Produzent innovativer LED-Leuchten</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/06/17/ein-aufstrebender-produzent-innovativer-led-leuchten/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 18:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/06/17/ein-aufstrebender-produzent-innovativer-led-leuchten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Abbildung einer LED-Leuchte ist so auf einem weißen Hintergrund zu platzieren, dass die Ausrichtung des Unternehmens sich einem unvoreingenommenem Betrachter sofort erschließt. Die Ausrichtung ist steil nach oben, umweltfreundlich, inkludierend, dynamisch, jung, traditionell, international, tolerant, skalierbar. Zur Verwendung wird keine Angabe gemacht. Ebenso nicht zum Bildformat. Es läuft also auf 16:10 hinaus. Weil es hip und progressiv ist. Im Hochformat! Die Abbildung wird einen nicht unerheblichen Anteil der Gesamtkomposition einnehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entscheidend ist, dass die Abbildung (ausmodellierter Rendering) einen anderen Format hat, als die Arbeitsfläche. Trotzdem Hochformat. Trotzdem ungewohnt hoch. Ca. 13:9. Dadurch ergeben sich oben und unten im Vergleich zu den Seiten breitere Ränder. Sie sollten nicht gleich sein. Auf der X-Achse bleibt das Bild jedoch mittig ausgerichtet. Keine Schatten!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auseinandersetzung mit der Historie des Unternehmens bringt keine weitere Erkenntnisse hinsichtlich der Komposition. Das Eingehen auf das dargestellte Objekt schon: Die Sättigung Muss um 11% angehoben werden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Gesamtwerk bleibt vorerst aussagefrei und das Format ist bescheuert. Die Lösung liegt offensichtlich im Hinzufügen eines vertikalen Schriftzuges. Auf der rechten Seite. Halbtransparent. Dies ist wirklich innovativ!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortuna, Du Schlampe</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/02/10/fortuna-du-schlampe/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 06:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/02/10/fortuna-du-schlampe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fortuna, Du kleine Schlampe, Du, die mich zu Weißglut treibt. Was hast Du jetzt wieder vor? Es laufen doch tatsächlich einige Männer dieser Welt eine scharfe Messerkante entlang und riechen hinterher nach Champagner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seine Wände sind mit Pokalen und sein Kopf mit einem Kranz geschmückt. Man sagt über ihn, er würde es schon hinbekommen; seine Lenden leiden nicht unter einem Aufmerksamkeitsentzug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute habe ich zu danken, Fortuna. Hält es bis morgen an? Wir ertränken den Frust in Streitgesprächen, denn Du meinst es nicht immer gut mit uns, Fortuna. Wir werden Deinen lebensverändernden Launen mit Humor und Exzess begegnen; es möge uns die Kraft dafür ausreichen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aus dem Interview mit einem glücklichen Vampir</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/11/19/aus-dem-interview-mit-einem-glucklichen-vampir/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2013 19:52:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/11/19/aus-dem-interview-mit-einem-glucklichen-vampir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mit so Ihrer jahrhundertelangen Erfahrung können Sie uns doch bestimmt sagen, was wir Menschen eigentlich falsch machen, wieso wir trotz allen Bestrebungen in die gegenteilige Richtung so unglücklich sind.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bestrebungen glücklich zu werden? Dass ich nicht lache. Das ist in etwa mit einem Wesen zu vergleichen, das versucht zum Mond zu fliegen und an einen Baumstamm Blätter der Berberitze anklebt, in der Hoffnung, das diese erbärmliche Maschine die Anziehungskraft überwinden könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fehlt uns also das Know How?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nein, ihr versteht einfach nicht, dass ihr zum Mond nur wollt, weil dieser so weit entfernt ist und so hübsch leuchtet. Glücklich seit ihr aber am meisten, wenn ihr die Blätter der dornigen Berberitze zusammensammelt, sie sorgfältig an den rauen Stamm anklebt, und an den Mond träumt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Also doch „Just Do It“ und „der Weg ist da Ziel“? Das erzählen uns die falschen Propheten auch schon seit Jahrhunderten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie versprechen euch die Geldzurückgarantie und, als es so weit ist, sagen die falschen Propheten, dass ihr nicht genug getan habt, dass ihr nicht genug an den Erfolg geglaubt habt. Hätten sie euch am Anfang gesagt, dass das Leben ungerecht ist, dass ein Versuch noch nicht unbedingt zu einem Erfolg führen wird, dass am Ende der Zufall, dem keine Gerechtigkeit bekannt ist, entscheiden wird, dann hättet ihr das gar nicht erst versucht. Und ihr, unglückliche Menschen, kennt die Wahrheit, feiert aber die Falschen als Propheten, weil sie euch nicht nur die Hoffnung auf einen Happy End geben, sondern auch die Verantwortung für euer Handeln übernehmen&amp;#8230; Ich habe vielen Menschen das Blut ausgesaugt und die glücklichsten von denen waren die, die ihre eigene Propheten waren, die das Leben in die eigenen Hände genommen haben und es interessant machten, trotz des Wissens über einen wahrscheinlichen Misserfolg. Denn was bleibt euch noch anderes übrig, als es zu versuchen? Manchmal klappt es eben.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Gänge</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/10/15/die-gange/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 18:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/10/15/die-gange/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Smith geht durch einen langen Gang mit selten niedrig angehängten Kunststoffdecken. Die minimale Ausleuchtung lässt die grauen Gänge noch grauer, seine graue Uniform noch unauffälliger wirken. Das rhythmische, hallende Geräusch, das seine Schuhe beim Auftritt erzeugen, begleitet ihn auf Schritt und Tritt. Smith entnimmt seiner Hosentasche einen Schlüsselbund, öffnet routiniert die Bürotür und tritt hinein. Dort geht er in das Badezimmer und öffnet den Wasserhahn. Er nimmt ein Thermometer vom Regal und hält ihn unter den Wasserstrahl. Smith justiert so lange den Warmwasserhahn, bis er zufrieden ist, dann fühlt er etwa einen halben Liter Wasser in einen Becher, nimmt Rodinal aus dem Regal und mischt ihn hinzu. Am Schreibtisch angekommen, nimmt er den Film aus seinem Jackett heraus und schaltet die einzige Lampe in dem fensterlosen Büro aus. Als die Glühbirnen erneut zu leuchten beginnen, ist der Film in der Entwicklerdose. Neben dem Rodinal-Wasser-Gemisch sind auch die zweiprozentige Essigsäure, Fixierer, Netzmittel, Wasser, Zangen und diverse Gefäße in seiner Reichweite. Film ist in der Dose, alles liegt bereit – jetzt wird es spannend. Smith öffnet den Propfen und fühlt Rodinal ein. Er verschließt die Dose und beginnt sie zu wenden, etwa eine halbe Minute lang. Anschließend stellt er die Dose unter festerem Aufstoßen auf den Tisch, wartet eine halbe Minute, dreht die Dose auf den Kopf, wartet wieder, wendet erneut. Dann tauscht er den Entwickler für eine halbe Minute gegen die Essigsäure aus. Danach weicht die Essigsäure dem Fixierer. Das Wenden und Kippen setzt sich fort. Nach circa 8 Minuten spült Smith die Dose mit Wasser, gibt etwas Netzmittel hinzu, spült erneut, nimmt den Film runter von der Spule, hängt ihn zum Trocknen auf. Jetzt hat er den Luxus ein paar Minuten in Ruhe warten zu können. Er setzt sich auf den ungemütlich harten Besucherstuhl. Smith empfängt nie Besucher. Vor sehr langer Zeit hatte Smith einen Labrador Namens Ted. Es ist so lange her, dass Smith das unwirklich vorkommt, als sei dies ein Bestandteil eines früheren Lebens. Ted war noch sehr jung und Smith war auch jung. Im Garten warf Smith Ted Bälle zu; rückblickend war es eine glückliche Zeit, die nie vorbeigehen durfte. Dann nahm die Arbeit für die Organisation immer mehr Zeit in Anspruch: Überstunden, Nachtschichten, unerwartete Anrufe. Smith musste den Labrador weggeben. Er wollte ihn immer besuchen, die Jahre vergingen, aber Smith fand keine Zeit. Zugleich wurde es im Falle eines Anrufes immer wahrscheinlicher die Nachricht über den Tod des Hundes zu erhalten. Mittlerweile musste Smith vom Schlimmsten ausgehen. Er hoffte jetzt nur, dass Ted ein glücklicheres Leben ohne ihn hatte. Mit dem trockenen Film geht er in den Nebenraum. Den angeschnittenen Negativ legt Smith mit der Schichtseite nach unten in die Mittelformatbühne ein und schiebt diese in den Vergrößerer. Smith dreht vorsichtig an dem Kopf des Vergrößerers, öffnet die Blende, stellt scharf, öffnet die Schachtel mit dem Fotopapier, nimmt ein Blatt heraus, schließt die Schachtel wieder, stellt die Zeitschaltuhr ein, legt Papier auf die Platte, belichtet. Das rote Licht verleiht Smith etwas Dämonisches. Ein Paar Schweißtropfen haben sich auf seiner Stirn gesammelt. Es ist ziemlich warm in dem Raum. Er legt vorsichtig das belichtete Fotopapier in die Schale mit dem Entwickler. Wartet, kippt das Bad ab und an und als das Bild zu schwärzen beginnt, nimmt er es mit der Zange heraus und befördert es umgehend in das Stoppbad. Er wartet nur ein paar Sekunden, nimmt eine andere Zange und legt den Abzug in den Fixierer. Nach einigen Minuten schaltet er das Licht an und schaut sich zum ersten Mal das Bild an. Darauf abgebildet eine junge Frau, sie berührt ihr schulterlanges rotes Haar, ist in Bewegung, schaut erschrocken und etwas nach links an der Blende vorbei. Mit dem Abzug in der Hand betritt Smith einen weiteren Raum. Dieser ist unvorstellbar groß und vom ungemütlichen Neonlicht durchflutet. Der gesamte Raum ist von unzähligen Regalreihen aus Metall durchzogen. Smith sucht anhand der Nummer das richtige Regal aus, nimmt einen Aktenordner, schaut zum letzten Mal auf den Abzug, legt ihn hinein und stellt die Akte zurück ins Regal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was hilft uns nicht?</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/09/25/was-hilft-uns-nicht/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 18:18:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/09/25/was-hilft-uns-nicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weiße Blätter in der Luft und kein Licht unter der Brücke. Nur Gestank, nur Tiere, die sich wider Wunsch hier aufhalten. Auf dem Kunststoff trommeln, vorwärts marschieren, Bildschirm beschmieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt bist Du wach, jetzt sind deine Ohren in den Wind ausgestreckt. Und Du bist angespannt. Du wirst mir dies verzeihen, ich schüttele die Buchstaben aus der Dose. Auf dem Tisch mischen sie sich zusammen, bilden Haufen, bleiben aber letztendlich durcheinander. Uns hilft dieses ganze Spektakel nicht. Verschlüsselte, verlogene, asymmetrische Kommunikation. So platt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schwitzen, sich richtig austoben, nachfühlen, wie das Schreiben einen auslaugt. Man darf nicht immer nur dann etwas sagen, wenn man etwas zu sagen hat. Dann schweige die Welt. Manchmal lohnt es sich weiter zu reden, nicht schweigen, nicht verweilen, lediglich weiter sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Straße werde ich öfters gefragt: »Wie sehen Sie eigentlich so beschissen aus? Ist Ihnen eine verfickte Dampflok über die Zehenspitzen gefahren?«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie kann das denn sein?! Eine Schreibmaschine hat keine Rechtschreibkorrektur. Dafür ist sie schön laut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man nehme eine Frucht, die eine Meinung hat. Sofort kann es losgehen. Wir pressen puren Textsaft aus ihr. Direktsaft! Weiße blätter in den Saft tunken, fertig ist ein Meisterwerk. Und ihr fragt noch, wie das angehen kann. Es ist eben nicht so schwer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Weg von Gedanken durch den Nebel ist holprig und voller Widersprüche. Niemand hätte es vermutet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svane</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/09/17/svane/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 18:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/09/17/svane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;So sehr gab sich die Kuh Svane die Mühe ihren lästigen Körper wieder in die vertikale Lage zu bringen, nichts half.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sven und Sascha sahen sich das makabere Schauspiel an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Stirbt sie?«, fragte der siebenjährige Sascha mit zitternder, fast abreißender Stimme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Rede kein Quatsch, gleich kommt Papa und kümmert sich um sie.«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sven war vier Jahre älter als Sascha, aber genau so blond und schlank. Der mittlere Sohn starb wegen einer Blutvergiftung, als Sascha drei war. Damals kamen die Eltern nicht schnell genug in das städtische Krankenhaus. Sven, selbst noch zu jung, um alleine zu bleiben, musste ab dem Tag auf Sascha aufpassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sascha war nun in Gedanken vertieft und beachtete die Kuh nicht mehr. Sven schien, als ob bei seinem kleinen Bruder doch eine Erinnerung hängen geblieben ist. Eigentlich sollte er von dem Schicksal seines Bruders nichts erfahren, aber womöglich konnte die alte Hexe von Großmutter ihr Mund nicht halten. Vielleicht ließ er ein mal selbst unvorsichtige Bemerkung fallen, im Anfall von Wut und Ärger oder aber im Frühling, als er so ein hohes Fieber hatte. Er konnte sich nicht mehr erinnern. Erstaunlich, wie schnell Sascha manche Sachen begriff. Oft sogar schneller als Sven. Körperlich entwickelte sich Sascha allerdings nicht so gut. »Schnackt nur den janzen Tach lang, wird aber nich kräftiger«, meckerte öfters die Großmutter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Währenddessen durchlebte die leidende Kuh ihre letzten Augenblicke, atmete die letzten Male aus und krepierte. Die Tränen bedeckten nun Saschas Wangen, brachten sie zum Glänzen, reinigten den Schmerz der Kuh. Der Vater mit dem Gewehr des Nachbars kam zu spät.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Abendessen war es zunächst still.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Sascha, wie war das für dich?«, fragte der Vater nach einer Weile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein paar Sekunden kam nichts zurück, schon flog die Eule-Großmutter hoch, meinte, der kleine Bengel solle in Frieden gelassen werden, dass er nun genug durchmache, er begreife das aber so oder so nicht, er vergesse es sowieso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Mutter!«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses &lt;em&gt;Mutter&lt;/em&gt; war normativ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Nun, ich mein, das mit der Kuh?«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Wie sollte es denn sein?«. Sascha starrte in den leeren Teller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Antworte!«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Ich mag nicht.«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sven trat ihn unter dem sperrig bedecktem Tisch leicht in das Schienbein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Ich mochte Svane sowieso nicht. Sie stank immer nach Mist«, er schaute unsicher nach oben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vater schluckte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Hättest du ihr das&amp;#8230; Nun, ja&amp;#8230; Den Tod gewünscht?«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Nein!«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Na dann&amp;#8230;«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Morgen fand Sven seinen Bruder am Fluss:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Du weißt, dass du alleine nicht her darfst!«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Saschas Händen war ein Buch. Svens Meinung nach, konnte er noch nicht lesen. Auf dem Weg nach unten, sah er, dass Saschas Aufmerksamkeit einem grotesk hässlichem Stück Treibholz gewidmet war. Nun drehte sich das Treibholz um die eigne Achse, wurde aber weder von der Strömung zum Grund gezogen, denn es war zu leicht zum Sinken, noch bewegte es sich sichtbar Fluss abwärts. Am anderen Ufer gab es nur noch ein Paar hundert Meter Land, dahinter war der Deich, hinter dem Deich noch mehr Wasser. Sascha zögerte mit der Antwort:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Verrätst du mich denn?«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Nein, ich verpasse dir eine, und dann darfst &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; die Petzte sein.«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Ich petze aber nicht.«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Dann gebe ich dir noch eine!«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;»Wieso? Mach mal nicht!«&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sven setzte sich neben seinem Bruder. Das Buch auf Saschas Schoss war ein Lehrbuch in Bauingenieurswesen aus dem Schrank ihres Vaters entwendet und enthielt viele leere Seiten, die für Notizen gedacht, aber nie dafür genutzt wurden, denn der Vater hielt jegliche Veränderung an Büchern (Seiten einknicken, unterstreichen, aus dem eventuell vorhandenem Schutzumschlag herausnehmen usw.) für ein Verbrechen. »Bücher sind Wissen! Wenn du das machst, dann kannst du auch gleich dem klugen Menschen, der das geschrieben haben ins Gesicht spucken«,- pflegte er zu sagen, wenn er sah, was seine Söhne mit ihren Schulbücher anstellen. Sven wusste, dass das Quatsch ist. Weder erfahren die klugen Menschen, die das verfasst haben, etwas davon, noch sind Bücher immer nur Wissen. Alleine im deutschen Sprachraum existieren diverse Eso-Verlage, die aus Profitgier bereitwillig jeglichen Schund auf die Seiten gießen. Bohmeier-Verlag bringt beispielsweise _Fachbücher _für Magie und alternative Weltsichten. Michaels Verlag und Vertrieb GmbH fokussiert sich auf das so genannte Channeling. Steiner-Verlag wirbt mit dem Versprechen der optimalen Lebensqualität und Wohlbefinden durch moderne Selbsthilfe-Methoden. An dieser Stelle seien 42 absurde Bänder von Rudolf Steiner selbst erwähnt, ohne denen die Welt sicherlich besser dran gewesen wäre. Das sind nur einige wenige der unzähligen Produzenten von Unwissen in gedruckter Form.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sven spuckte angewidert auf den Boden, als er über das Chakra-Homöopathie-Chemtrails-Bullshit in Büchern nachdenken musste. Vater irrte sich definitiv mit dieser Bücher-sind-immer-Wissen-Sache, aber er hatte eben seine eigene Überzeugungen und ließ nicht mit sich reden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Stimmzettel</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/09/11/der-stimmzettel/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 18:00:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/09/11/der-stimmzettel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jetzt liegt er vor mir: der Stimmzettel. Jetzt muss ich mich entscheiden. Das Wort Wahlschein hätte ich übrigens schöner gefunden. Stimmzettel klingt irgendwie nicht. Ich bin zu Hause alleine mit dem Stimmzettel und der Entscheidung; ich habe mich dieses Mal für die Briefwahl entschieden: das Demokratieerlebnis bei der Wahlurne hierzulande lässt zu wünschen übrig, und ich möchte nicht mit den anderen Wählern in die gleiche Schublade gesteckt werden. Es könnte ja auch passieren, dass ich nicht da bin. Oder ich bin da, stehe in dieser lieblos gestalteten Kabine und kann mich nicht entscheiden. So habe ich einen Augenblick mir das Ganze ordentlich durch den Kopf gehen zu lassen. Die Entscheidung ist nämlich so schwer, wie noch nie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Stimmzettel richtet sich direkt an mich: »Sie haben zwei Stimmen«, dann eine Liste der Kandidaten (zweispaltig), ein paar Hinweise. Alles in Arial. Mal regular, mal bold. Alles, was die Zweitstimme betrifft ist in einem schönen blau gehalten, auch die Tabellenränder, Schriften und Kreise. Der Rest ist schwarz. Ein Streben zur Symmetrie ist in der Gestaltung kaum zu übersehen. Das Papier fühlt sich hochwertig an. Es ist mindestens 80 g/m². Womöglich noch schwerer. Interessant ist, dass der Zettel zwar die Breite eines DIN-A4-Blattes hat, aber deutlich höher geraten ist. Bei der enormen Höhe müsste man eigentlich fast von der Länge sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist relativ traurig, dass die beiden großen Parteien sich unwählbar gemacht haben. Es war so einfach früher. Jetzt muss man sich mit den ganzen kleinen Parteien beschäftigen, wohl wissend, dass die großen nicht abgewählt werden können. Wenn sie die Wahl verlieren, regieren sie einfach wieder zusammen. Immerhin kann man ein Paar kleine ausschließen. FDP zum Beispiel. Partei für die Egoisten unter uns. Die Grünen kann man, solange sie im Aluhutmilieu auf Stimmenfang gehen, auch ausschließen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am unteren Ende des Zettels finde ich die PARTEI. Muss schmunzeln. Werfe Youtube an und schaue mir einige absurde Wahlwerbespots der Partei für Arbeit, Rechtsstaat, Tierschutz, Elitenförderung und basisdemokratische Initiative an. Unterdrücke das Verlangen sie zu wählen. Schaue mir dann noch ein Spot von BIG an, dieser stimmt mich wieder traurig: »eine Ehe ist einem Mann und einer Frau vorbehalten«.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An dieser Stelle muss ich mich heftig darüber ärgern, dass laut Umfragen die Piraten unter fünf Prozent hängen bleiben werden. Ich könnte noch warten: wenn sie über vier Prozent kommen, könnte ich es riskieren. Die Piraten hatten so viel Potenzial, waren die einzigen, deren Kompass überhaupt in die richtige Richtung zeigt, und dann haben sie mit zitternden Händen den etablierten Parteien die Nägel überreicht, mit denen sie dann ans Kreuz genagelt werden konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder Farbe bekennen, links wählen? Strategisch. Um die linke Kraft im Parlament zu stärken? Um dann die Stimme zu sein, die Piraten bis zu den 5% nicht reicht? Scheiße. Ich atme tief und langsam durch. Dann verschiebe ich die Entscheidung auf Morgen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Saga vom mutigen Wurm und dem Krieger, der seinen Schlaf verlor</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/06/13/die-saga-vom-mutigen-wurm-und-dem-krieger-der-seinen-schlaf-verlor/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 18:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/06/13/die-saga-vom-mutigen-wurm-und-dem-krieger-der-seinen-schlaf-verlor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;– Wurm, so kannst du doch nicht weitermachen, du wirst noch erwischt und dann reißen sie dir deine übelriechende Goldzunge raus. Dann hast du auch nichts mehr außer deiner Worte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Worte gehören in die Luft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Hör auf damit! Sie sehen dich! Du bist ein Dorn in Augen der Wächter des Inhalts. Sie werden dich fangen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Wir sind längst gefangen. Sie sehen jeden Schritt, sie lernen von uns, nichts anderes können wir machen als die Worte Richtung Sonne zu senden. Auch die Wächter haben ihre menschlichen Seiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wurm nahm ein Glas mit glänzendem Wasser, tränkte darin ein Wort und ließ es in die Luft steigen. Das Wort machte ein Paar Pirouetten. der Krieger konnte ihn noch das letzte Mal lesen bevor es hinter dem Horizont verschwand, um nie wieder ausgesprochen zu werden. Es war das Wort &lt;em&gt;Erwartung&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wurm sprach weiter:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Weißt du, was sie mit den mächtigsten Wörtern tun?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Sie entfernen sie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Nein! Sie nehmen sie so lange in den Mund, bis diese Wörter ihren Zauber verlieren. Jemand muss sie davon abhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Wurm, glaubst du, sie haben uns angelogen? Glubst du, es gab nie die Gefahr? Oft liege ich wach&amp;#8230; Ich kann nicht mehr schlafen, weil ich nicht weiß, für wen ich meinen Schwert heben sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– _Lüge_ ist ein Wort, &lt;em&gt;die Gefahr&lt;/em&gt; ist auch ein Wort. Ein sehr mächtiges. Auch &lt;em&gt;die Wahrheit&lt;/em&gt; ist nur ein Wort. Und die Wächter nehmen diese Wörter und stricken eine kleine Welt. &lt;em&gt;Welt&lt;/em&gt; ist auch ein Wort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wurm nahm das Wort &lt;em&gt;Inhalt&lt;/em&gt; in die seine raue Hand, wandte es ein paar Mal an, tastete es ab und zerschmetterte es anschließend auf dem Boden. Krieger spuckte darauf. Krieger lief ein paar Mal hin und her, wurde immer düsterer, plötzlich sah er alt und müde aus:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Weisst du wieso, du falsch liegst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Ich liege nicht falsch, ich entführe ihnen die Worte und lasse sie frei. Ich kann nur Recht haben&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– &amp;#8230;Sie glauben so wie du, dass sie das Rechte tun. Deswegen werden sie weitermachen, sie werden gewinnen und keine Wörter dieser Welt werden uns retten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das morbide Spiel mit Worten</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/04/02/das-morbide-spiel-mit-worten/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 18:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/04/02/das-morbide-spiel-mit-worten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buchstabensuppe im Kopf. Worte gehören in die Luft. Sie müssen wie Falken schwindelfrei abheben können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus Wörtern lassen sich nicht ohne Weiteres Quadrate bauen. Wörter geben mir keine Ruhe. Ich lege sie mit zitternden Händen aufeinander. Ich starre sie an. Es ist leise. Eine falsche Bewegung und das ganze Gebilde droht in sich zusammenzubrechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;line-height:1.6;&#34;&gt;Es ist vollbracht, ich wische imaginären Schweiß von der imaginären Stirn. Schaue mir das Konstrukt an. Zu lesen ist:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;Du gehörst einer bedrohten Minderheit an, du gehörst zu den glücklichen Menschen.&amp;#8221;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>