<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/categories/berichte/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/categories/berichte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Das war ein Jahr ohne Text</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/posts/161217-jahr-ohne-text/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 09:30:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/posts/161217-jahr-ohne-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Jahr Pause, ein Jahr während von mir nichts gekommen ist und ich mich auch ziemlich blöd fand. Nicht, dass ich gar nicht geschrieben hätte. Ich kreierte eine Unmenge an Protokollen und E-Mails. Das ist auch sicher ganz kreativ. Vielleicht aber nichts für den Blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht habe ich diese Pause gebraucht. Es ist keine erste gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal braucht es nicht viel. In diesem war, wie so oft bei mir, war der Impuls einer technischen Natur. Ich bin auf einen neuen Texteditor (&lt;a href=&#34;https://wereturtle.github.io/ghostwriter/&#34;&gt;Ghostwriter&lt;/a&gt;) gestoßen. Der Editor ist super, nicht nur, dass er ziemlich minimalistisch anmutet, schicken Vollbildmodus hat, viele Kleinigkeiten, die ich mir ansonsten immer mühsam einstellen oder hinhacken muss, richtig macht, nicht nur das. Er kann auch &lt;a href=&#34;https://www.wikiwand.com/de/Markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/a&gt;. Und Markdown ist auch super, vielleicht das Beste, was nach Latex entwickelt worden ist. Es war schon länger ein Traum meine Texte möglichst in Textdateien zu lagern. Also habe ich mich wieder mal mit den CMS-freien Blogsystemen auf Markdown-Basis beschäftigt. &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ist mir schon vor ein Paar Jahren untergekommen. Mit der aktuellen Version (0.17) ist es nun auch für mich benutzbar geworden. Also habe ich meinen Wordpress-Blog auf Hugo migriert. Ein wenig Arbeit steckt da noch, mein Hugo-Blog ist auch noch nicht online, trotzdem tippe ich schon ein wenig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Womöglich sind technische Gründe auch nur vorgeschoben. Und eigentlich geht es darum, dass Dinge passiert sind, die ich aufarbeiten muss. Zwischen den Jahren findet man immer ein Paar Minuten hierfür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Jahr war selten anstrengend und scheiße. Jetzt werde ich mich noch kurz auf das Positive konzentrieren (es ist eine Drohung). Leeni, Simo und ich sind noch gesund und viel Musik gab es auch. Die Beschäftigung mit der Musik hat mir einiges gegeben und die meisten anderen Hobbys gekostet. Die Zeit ist eben knapp und zu schnell weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apropos Technik: um den Blog von Wordpress zu Hugo zu migrieren, habe ich zum ersten Mal einen &lt;a href=&#34;https://bitnami.com/stack/wordpress&#34;&gt;Bitnami&lt;/a&gt;-Container eingesetzt. Cool oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An dieser Stelle höre ich mal auf zu schreiben. Es reicht für den Wiedereinstieg. Schön Druck drauf lassen. Stattdessen kümmere ich mich mal um die Blog-Bilder. Die Pfade gehen nämlich beim Export leider flöten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haltung haben</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2015/07/08/haltung-haben/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 18:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2015/07/08/haltung-haben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Über die restlichen moralischen Säulen meines Charakters.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pubertät hat mich fundamentalisiert. Mit Vierzehn war ich links, an der Grenze zur Radikalität, verfahrener Atheist und Fortschrittsgläubiger. Mit Siebzehn kam Existenzialismus hinzu, wobei im Nachhinein betrachtet, ich diesen nie gelebt habe, was wirklich absurd ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Anfang zwanzig musste ich dann letztendlich hinnehmen, die Welt endgültig und bis ins kleinste Detail verstanden zu haben. Fatalerweise viel diese Erkenntnis mit meinem Ausleben des vermeintlich rationalen Sexismus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mein Gott, bin ich den Menschen auf den Sack gegangen. Leider konnte ich auch schon immer gut argumentieren und überzeugte einige verlorene Seelen von mir und meiner Lebenseinstellung. Spuren dieser Tage holen mich auch heute noch auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es kam nie zu einem Bruch. Die felsenfesten Ansichten fingen nie an zu bröckeln, sonder wurden im Laufe der Zeit an der einen oder anderen Stelle weicher. Ich lernte gutmütige, wohlhabende und religiöse Menschen. Die Kombination, die in meinem von Ideologien geprägten Weltbild eigentlich nicht vorkommen könnte. Ich fand hin und wieder Freude am Konsum. Ich lernte Linke kennen, die mir unsympathisch erschienen, ich merkte, dass ich intellektuelles Potential habe, für den ich besser entlohnt werden möchte, als andere, die diesen nicht besitzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das schwierigste war, dass nichts widerlegte mein Weltbild grundsätzlich, aber die Ausnahmen waren so zahlreich, dass sie kaum noch als Ausnahmen gelten konnten. Dabei lassen solche geschlossene Weltbilder, wie meins damals war, eigentlich überhaupt keine Ausnahmen zu. Sie sind eben geschlossen. Interessanterweise fand ich nicht die Ausnahmepersonen in der Menge vorhersehbarer Menschen, sondern kleine Ausnahmen innerhalb fast jeden/jeder der/die ich traf. Nach einer Weile trifft man tatsächlich kaum mehr Menschen, die man nicht einem definierten Typ zuordnen kann. Und dann verhalten Sie sich stets so, wie man es von so einem Typ erwarten würde. Abgesehen von einigen Details. Und das macht jeden, so banal es klingt, irgendwie interessant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So lernte ich vollkommen neue gedankliche Konstrukte: leben und leben lassen, Zen, goldene Mitte, parallel existierende Wahrheiten, Konstruktivismus, Skeptizismus, Interessensausgleich, Ressourcenökonomie, Dialektik, Rückzug und viele mehr. Und dann verging das Gefühl die Welt verstanden zu haben, sanft, ganz von alleine, wie ein Schleier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der sechzehnjährige Burij würde mich hassen für den Job, den ich derzeit ausübe. Und der zwanzigjährige für das Leben, das ich führe. Als die übergeordnete Aufgabe meiner Tätigkeit sehe ich Wirtschaftsförderung und Wohlstanderhöhung, ich lebe in einer Eigentumswohnung, in einer monogamen Beziehung mit einer Frau, die dem Glauben mindestens nicht ganz abgeneigt ist. Ein Dackel lebt mit uns. Ist nichts von meinen Überzeugungen, von dem, woran ich glaubte, geblieben?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niedergeschriebenen habe ich das, um eben nach der Essenz und dem momentanen Stand meiner Weltanschauung zu suchen. Dann mal los. Ich glaube immer noch nicht an Gott, halte es weiterhin für bescheuert dies zu tun, denke, dass Gründe für die meisten gesellschaftliche Probleme in Religion und Esoterik zu suchen sind. Aber ich bemühe mich, den Menschen ihre Götter zu lassen. Globale Probleme, die nicht aus unwissenschaftlichen Ansichten resultieren, werden von einem zu großem Wohlstandgefälle hervorgerufen. Ich halte Umverteilung, Solidarität und Kohäsion immer noch für tolle Sachen und sehe für kaum ein Problem die Lösung im befreitem Markt. Wirtschaft braucht auch im Sinne der einzelnen Teilnehmer klar definierte Spielregeln, die für alle gelten. Welche Regeln gut sind, weiß aber niemand so genau. Und Globalisierung führt dieses Prinzip at Absurdum, ich sehe nicht das einzelne Staaten sich auf gleiche Regeln einigen könnten; die nationale Abschottung will ich nicht sehen. Man wird mit einer ständiger Nachjustierung und wachsender Komplexität wohl leben und sterben müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flüchtlinge machen mir trotz Medienkonsum immer noch keine Angst. Staatliche Überwachung schon. Privatwirtschaftliche aber immer noch irgendwie deutlich weniger, als den meisten Deutschen. Ich finde, dass etwas mehr Anarchie durchaus allen gut tun würde, sich selbst regulieren kann die Gesellschaft genau so wie der Markt aber nicht. Ein gutes System, das es gut genug tut, existiert wahrscheinlich nicht, einzelnen klugen Menschen darf man dies aber auch nicht überlassen. Ganz ok wäre eine gesunde Kombination aus einem leichtgewichtigem robustem System, dass fähigen Menschen ermöglicht in die Führungspositionen zu kommen, sich zu entfalten, zugleich die Korrumpierbarkeit strengstens unterbindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finanzmärkte finde ich immer noch irgendwie ganz evil und falsch, lebe aber selbst größtenteils auf Pump. Dies ist nicht auflösbar. Sowie alle anderen vermeintlich niedere irrationale Triebe. Drogen, Prostitution, Konsum, Kleinkriminalität, all das braucht Räume und gehört nicht ausgerottet oder verboten. Gefühlt und aus meiner Perspektive Konsum etwas weniger Raum als jetzt, die anderen etwas mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Technologie, Zukunft und Reisen zum Mond finde ich immer noch cool. Alles neue finde ich aber nicht mehr so großartig. Forschung ist getrieben von wirtschaftlichen und nationalen Interessen und dient leider nicht ausschließlich dem Wohl der Menschen. Was der Wohl der Menschen ist, wusste ich vorher, jetzt habe ich das irgendwie verloren&amp;#8230;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jahresrückblick</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/12/31/jahresruckblick/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 17:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/12/31/jahresruckblick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2014 war ein Jahr des Kontrollverlustes. Man kann keineswegs sagen, dass es schlecht war, es sind sehr sehr viele gute Sachen passiert, aber Sie bedeuteten gleichwohl, dass ich mich von dem Gedanken, Alles sei im Griff, unter Kontrolle und alle Optionen können ewig offen gehalten werden, verabschieden musste. Ich wurde von einem metaphorischen Wirbelsturm durch die Gegend geschleudert und lernte dies zu genießen. Schlecht war das Jahr wirklich nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als erstes musste ich akzeptieren, dass mein Verhältnis mit der eigenen Familie nicht meiner Kontrolle obliegt. Wenn ich in dieser Woche im Elternhaus bin, merke ich, dass ich meinen Frieden mit meiner Pubertät geschlossen habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des Weiteren musste ich mich damit abfinden, dass ich keine Kontrolle über die Technik habe, die ich nutze. Solange meine Geräte mit dem Netz verbunden sind, sind sie Angriffen ausgesetzt. Dagegen kann man sich nicht endgültig absichern. Hinzu kommt ein weiterer Aspekt, ich nenne es, das Kartoffelparadigma. In einem symbiotischen System, in dem sich meine Geräte und ich mich befinden, ist die Grenze zwischen dem kontrollierten und kontrollierenden Element fließend, wenn sie überhaupt identifiziert werden kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch weniger lässt sich die Liebe kontrollieren. Und wenn es dabei nicht mehr ganz um die Jugendliebe geht, obliegt auch die eigene Biographie höchstens zu 31,7% einem selbst. Diese Zahl ist ein Ergebnis der komplexen, von mir durchgeführten, streng geheimen und zu kommentarlos hinzunehmender Berechnung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dackel lassen sich auch nicht kontrollieren. Sind aber sehr weich. Diese Erkenntnis erwähne ich an der Stelle nur aufgrund ihrer thematischen Übereinstimmung. Gelangt bin ich zu ihr schon letztes Jahr.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formatabwicklung</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/04/14/formatabwicklung/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 05:27:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/04/14/formatabwicklung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/berichte/&#34;&gt;&lt;em&gt;Berichte&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; nehmen sehr viel Zeit in Anspruch. Zeit, die immer mehr an immer mehr Ecken und Enden fehlt. Darunter leiden &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/zwischenrufe/&#34;&gt;&lt;em&gt;Zwischenrufe&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; und noch viel stärker _&lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/sprachspiele/&#34;&gt;Sprachspiele&lt;/a&gt;. _Darum werde ich die Erstellung der &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/berichte/&#34;&gt;&lt;em&gt;Berichte&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; zumindest für eine Weile aufs Eis legen. Das Ziel ist es, mehr in Echtzeit zu schreiben. Die monatliche Berichterstattung soll dann in &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/zwischenrufe/&#34;&gt;&lt;em&gt;Zwischenrufen&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; aufgehen. Format &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/berichte/&#34;&gt;&lt;em&gt;Berichte&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; werde ich dann nur noch für Zeitabschnitte nutzen, die ich nicht in Echtzeit festhalten kann und dementsprechend rückblickend betrachten möchte. Dass dabei etwas von der angenehmen Kontinuität abhanden kommt, ist mir auch bewusst, aber das Leben wird halt auch nicht in leicht verdaulichen Episoden geliefert.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>März 2014</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/04/01/marz-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 18:25:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/04/01/marz-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mein Scheißportmonait wurde gestohlen. Und das nachdem der Monat eigentlich ganz gut angefangen hat. Zum Beispiel war der Geburtstag von Leeni einfach nur herrlich. Mit Frühstücken in der Mitte, einem langen Spaziergang, Karottenkuchen, Sekt und FAS auf dem Balkon, während die Sonne Alles auf sommerliche 18 °C aufheizte. Und dann sowas: Karten sperren und hoffen, dass mit meinem Ausweis kein Schabernack, wie z. B. Organhandel getrieben wird. Wie auch immer das gehen soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Arbeit ist momentan ständiges Durchziehen angesagt. Sowohl bei mir als auch bei Leeni. Aber zugleich bringt es immer mehr Spaß. Mehr Verantwortung, anspruchsvollere Aufgaben, die Schonfrist, der Welpenschutz sind wohl vorbei. Gut so. Wir haben noch ein Paar Aufträge, die eher schleppend vorangehen. Doch auch diese bekommen wir eingetütet, da bin ich ganz sicher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Schlaf kann man sich wohl auch verletzen. Ich bin aufgewacht und hatte ein Muskelfaserriss, oder so. Konnte tagelang nicht ordentlich laufen. Und die Ursache ist einfach nicht klar. Hatte kein Alkohol getrunken, kein Sport getrieben. Vielleicht sollte ich mehr Sport treiben. Aber jetzt geht es nicht, weil mein Fuß so weh tut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und am Ende des Monats hatten wir einen perfekten Tag in Moabit. Einfach ein Tag wie er sein sollte: rumhängen im Park, Freunde treffen, Markthalle, Spree, Teigmeister, Friseur und Sonne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war März. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Februar 2014</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/03/01/februar-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 19:52:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/03/01/februar-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Keine Ahnung, was sonst so geht, aber Berlin wurde im Februar vom Frühling erobert. Das war bis jetzt mit Abstand der wärmste Februar, den ich je erlebt habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Irgendwann am Ende meiner Schulzeit hatte ich Alice Schwarzer zu meiner persönlichen Feindin erklärt. Sie ging mir einfach tierisch auf den Sack. Jetzt ist sie tief gefallen: Steuerhinterziehung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den ersten Teil &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/alter-teichweg/&#34;&gt;&lt;em&gt;Alter Teichweg&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, gibt es nun eine Alpha. Es hat viel Zufriedenheit gebracht das überromantisierte Gesülzt über meine Jugend zu schreiben. Jetzt muss ich nur noch was Gescheites aus dem Text machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stephan ist wieder in Berlin. Sehr gut so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caro und Ines waren zu Besuch. Simo hat für sie gesungen und Caro hat ihn mit Worten verabschiedet: »Tschüs, kleiner Pavarotti!« Wir sind gewohnt, dass Simo solche Komplimente bekommt, er selbst war aber bis zu tränen gerührt. Dann war ich in Hamburg. Ohne Team, habe aber viele Freunde getroffen. Die Meisten sind unzufrieden damit, erwachsen geworden zu sein. Oder finden das zumindest anstrengend. Tja, it&amp;#8217;s a trap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leeni arbeitet jetzt und unsere Routinen ändern sich zwangsläufig. Ihr scheint das Büro sehr zu gefallen. Ich mag, dass es ihr gefällt. Jetzt, als wir beide arbeiten, fangen wir an bürgerlich zu werden. Da unser Gesamteinkommen sich auf einen Schlag verdoppeln wird, fange ich automatisch an rücksichtsloser und neoliberaler zu werden. Umziehen wollen wir. Wir bewerben uns für eine Wohnung in einem Neubauprojekt, das etwa im Herbst fertiggestellt werden sollte. Die Lage ist hervorragend. Das schafft auch schön Abgrenzung nach unten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war Februar. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Januar 2014</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2014/02/01/januar-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 19:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2014/02/01/januar-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Zeit ist gekommen, um den ersten Bericht des Jahres 2014 zu schreiben. Was ist seit Silvester passiert? Wir haben Sachen über James Franco gelernt. Der Kerl ist verrückt! Und er war im Spiderman. Hamburg hat seit Silvester eine Gefahrenzone eingeführt, was eine Menge an kreativem Potenzial in der Bevölkerung ausgelöst hat. Ich habe rausgefunden, dass Twitter eine nahe zu vollkommene Ergänzung für den Tatort an einem Sonntag ist. Doch angefangen hat 2014, wie jedes Jahr mit Schuldgefühlen, Kopfschmerzen, Übelkeit und Scham. Das Positive ist: Mit den Jahren nimmt die Intensität der Kopfschmerzen zwar zu, die der Schamgefühle jedoch gleichermaßen Maße ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es war schön meine Mama, meine Schwester, Diana, Till und Hauke wieder zu treffen. Auch im Januar sind mehr Menschen nach Berlin umgezogen als erfolgreich dem hungrigen Molloch entkommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit Jahren bin ich wieder mal im Berghain gewesen. Erwartungsgemäß war der Laden ganz anders als in meinen Erinnerungen. Berghain war eins der ersten Technoklubs, die ich je besucht habe, damals fand ich den Klub im gleichen Maße überwältigend wie auch beängstigend. Jetzt scheint es einfach ein sehr geiler Club zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man einen Sonntagmorgen mit Kaffee-Amaretto startet, dann mit Sekt weitermacht, Freunde trifft, tanzen geht und gegen 18:00 Uhr entspannt wieder nach Hause zurückkehrt, dann verlagert man den Kater auf die Nacht, hat eine Chance abends noch genug Wasser zu trinken und muss nicht die halbe nächste Woche im Jetlag verbringen. Es spart einfach nur Zeit und sollte als Trend gesettet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;line-height:1.6;&#34;&gt;Und dann am Ende des Monats ist etwas passiert, was Vieles verändert, Vieles einfacher macht und unsere Zukunft ein Stück weit determiniert. Leeni hat einen echt geilen Job bekommen. Hah! Eine spektakuläre Wendung!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gut war Januar. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dezember 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/12/29/dezember-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 16:57:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/12/29/dezember-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Unsere Probleme stauen sich auf und sind immer erdrückender. Unsere Optionen gehen langsam aus. &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Die Welt&#34; href=&#34;http://www.welt.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;homepage&#34;&gt;Die Welt&lt;/a&gt; scheint nur rein theoretisch einem offen zu stehen. Leider verschließt sich jede Tür beim Versuch hineinzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotzdem reisen wir. Dorthin, wo auch im Winter die Sonne viel Wärme und &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Licht&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Licht&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Licht&lt;/a&gt; spendet. Nach Süd-Spanien. Simo konnte nicht mitkommen, Mark muss auf ihn aufpassen. Von hier sieht man Afrika. Ich habe nie zuvor Afrika gesehen, ihr Anblick ist beeindruckend. Die Stadt Malaga selbst halte ich für deutlich unterbewertet. Eigentlich dies genau der Ort, an dem alle diese urbane &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Culture&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Culture&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Kultur&lt;/a&gt;, für die &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Berlin&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=52.5005555556,13.3988888889&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=52.5005555556,13.3988888889 (Berlin)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; übergehypt wird, stattfinden sollte. Ich wünsche mir hierher zurückzukehren. Danke Jokke und Tiitu für diese Erfahrung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt bin ich jedoch sehr melancholisch gestimmt. Haben wir unser Leben in Sand gesetzt? Die &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/category/berichte/&#34;&gt;Berichte&lt;/a&gt; schreibe ich auch immer widerwilliger. Irgendwann vergeht einem auch der Galgenhumor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ist Dezember. Gute Nacht. Ich melde mich. Vielleicht.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>November 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/12/01/november-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 20:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/12/01/november-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Michael hat ein neues Spielzeug. Es ist günstig, es ist klein und es ist ein Wunder der Technik. Es ist ein Raspberry Pi. Es ist jetzt mit einem doppelseitigem Klebeband an die Rückseite des Fernsehers montiert und dient uns als Media Center. Auf der 16 GB SD-Karte habe ich RaspBMS aufgespielt. Am &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Universal Serial Bus&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Universal_Serial_Bus&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;USB&lt;/a&gt; hängen &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Wireless LAN&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Wireless_LAN&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;WLAN&lt;/a&gt;-Modul und eine 2 TB externe Festplatte. Strom bezieht Pi direkt &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Über&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/%C3%9Cber&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;über&lt;/a&gt; USB am Fernseher. Ich kann ihn über eine externe Tastatur oder wahlweise über &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;IOS&#34; href=&#34;http://www.apple.com/ios/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;homepage&#34;&gt;iOS&lt;/a&gt;-App bedienen. Pi lässt sich im Heimnetzwerk über &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Secure Shell&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Secure_Shell&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;SSH&lt;/a&gt; ansprechen und ist somit nicht nur ein Media Center, sondern auch mein zentraler Datenserver. Ich mag das Setup sehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiterhin hegen wir die Hoffnung auf ein gutbürgerliches (durchgestrichen) normales Leben. Die Hoffnung ist noch nicht gestorben, die &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Entscheidungsproblem&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Entscheidungsproblem&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Entscheidung&lt;/a&gt;, ob so ein Lebensentwurf sich für mich und Leeni in &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Berlin&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=52.5005555556,13.3988888889&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=52.5005555556,13.3988888889 (Berlin)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; umsetzen lässt ist nur aufgeschoben. Zunächst auf Dezember. Wir sind es Leid zu warten. Wir warten eigentlich schon seit zwei Jahren. Zwei Jahre sind im November seit unserem ersten Kuss vergangen. Womöglich ist es noch nicht so viel, doch wir sind ungeduldige Menschen. Und uns wurde es wirklich nicht leicht gemacht: Leben in zwei unterschiedlichen Ländern, anfangs eine Sprachbarriere, meine zügellose Lebensweise und mein Arschcharakter. Doch unsere Liebe hat das alles überstanden und ich möchte nur noch diese eine Sache: unsere Beziehung auch ökonomisch in einem sicheren Hafen parken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im November war Niklas bei uns. Ich habe ihn noch als Praktikant bei meiner derzeitigen Arbeitsstelle kennengelernt. Er ist ein cooler Typ und bald ein Ingenieur. Er möchte wieder nach Berlin. Ich möchte auch, dass er wieder in Berlin ist. Und Leenis Eltern haben uns auf dem Weg nach &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Málaga&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=36.7194444444,-4.42&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=36.7194444444,-4.42 (M%C3%A1laga)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Malaga&lt;/a&gt; auch besucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie sind unglaublich nette und hilfsbereite Menschen. Und sie scheinen mich nicht zu hassen, obwohl ich ihre Tochter gestohlen hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war November. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oktober 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/11/01/oktober-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 19:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/11/01/oktober-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eigentlich ist es noch im September passiert, ich würde jedoch die Schließung von Morlox lieber als Beginn von etwas Neuem sehen. Wovon muss sich noch zeigen. Den Club hat uns damals – im Frühling 2013 – Sven gezeigt. Sven war auch am letzten Abend wieder vor Ort. Er hat sich wohl auch verpflichtet gefühlt. Diesmal hat er mir zur Begrüßung die Hand gereicht, so habe ich bemerkt, dass Sven auf beiden Händen keine Finger hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Wohnqualität von mir und Leeni hat sich im Oktober deutlich verbessert: fast nach einem Jahr funktioniert wieder die Waschmaschine und wir haben einen Wasserkocher. Sowieso haben sich im Oktober einige &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Thin Chen Enterprise&#34; href=&#34;http://web.archive.org/web/*/http://www.sachen.com.tw&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;homepage&#34;&gt;Sachen&lt;/a&gt; geändert, z. B. haben wir für einen Monat Stephan bei uns beherbergt. Und das hat Spaß gebracht, ich habe schon länger Interesse gehabt eine Weile mit Stephan zusammenzuwohnen. Hoffentlich kann er in Berlin bleiben. Hoffentlich können wir auch. Leeni sucht einen Job, und alles scheint derzeit unsicher und bedrohlich zu sein. Womöglich ist diese Stadt doch nicht das Richtige für mich, ich wünsche mir schließlich ein Mindestmaß an Ruhe und Stabilität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immer wenn ich denke, dass unsere Freunde uns seit dem letzten Mal Weggehen nicht mehr sprechen wollen, melden sie sich doch wieder. Und schleppen uns zur Ritterbutzke, wo wir Sven ohne Finger wiedertreffen, sodass ich mir anschließend wieder Sorgen machen muss, dass sie (Mark) mich nicht mehr sprechen wollen. Dieses Mal war das Ganze aber nicht so schlimm. Ritterbutzke ist auch nicht so schlimm. Lustig sogar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Tag hatte Simo Geburtstag. Er ist sechs geworden. Wir haben ihm viel versprochen (&lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Kuchen&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Kuchen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Kuchen&lt;/a&gt;, Events, lange Spaziergänge und einen Tag, der sich nur um ihn dreht). Das Wenigste davon konnten wir einhalten. Weil wir den Abend zuvor in Ritterbutzke verbracht haben. Scheißladen! Kuchen hat Leeni dann ein paar Wochen später gebacken. Köstlich. Simo hat ein bisschen bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann haben wir in der &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Turmstraße&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=52.5263055556,13.3430277778&amp;spn=0.01,0.01&amp;q=52.5263055556,13.3430277778 (Turmstra%C3%9Fe)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Turmstraße&lt;/a&gt; einen großen asiatischen Supermarkt entdeckt. Damit fing die Große Asiatische Phase an. Sushi gibt es jetzt oft. Ich habe in mir die Liebe für Wasserkastanien festgestellt und für Wasabi wiederentdeckt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und am Ende des Monats – im Anflug von Hoffnung – gab es schöne Wiedersehen. Wieder &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Johannes&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Johannes&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Johannes&lt;/a&gt;, wieder Chris, wieder Rikka, wieder Crackbar, wieder Rummelsbucht, wieder S-Bahn am frühen Morgen. Die Tage von Rummelsbucht sind wohl auch gezählt, die städtebauliche Entwicklung hat sich bereits gefährlich nah dem magischen Ort angenähert. Schon ist der Strand vor dem Haus nicht mehr wild, aber mit einer neuen Promenade umrahmt, schon stehen die Neubauten nur noch wenige Hundert Meter entfernt. Hoffnung ist kostbar und Mangelware geworden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So deep war Oktober. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>September 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/10/01/september-2013-2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 18:24:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/10/01/september-2013-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die ersten zwei Wochen Septembers bin ich lediglich dahinvegetiert. Ich war jeden Tag im Büro, danach den Abend alleine mit Simo, meistens am Computer. Am Wochenende wieder Zuhause, wieder am Rechner. In der Kombination mit mieser Ernährung hat sich diese Lebensweise schnell und negativ auf die Gesundheit ausgewirkt. Fazit: Mädchen, lasst uns Männer nicht allein, wir verwildern und gehen ein. Wie Blumen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Mal haben wir uns doch raus getraut, um Stephan zu besuchen. Wenn du standardmäßig in geschlossenen Räumen verbringst, wirken Berliner Straßen besonders befremdend. Tibet-Mönche in ihrer Uniform mit digitalen Spiegelreflexkameras; Street Artists in der Bahn, die ihre Sitznachbarn über die Vorzüge der Dreadlocks informieren, wie oft man sie waschen solle, wie unbezahlbar sei es sich diese »Frisur« machen zu lassen, außer man kennt jemanden (und das mit einer elenden Bioladenstimme). Stephan hat Reste gekocht. Wie immer köstlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mitte des Monats habe ich Simo in eine Reisetasche gepackt und bin mit ihm nach &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Helsinki&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=60.1708333333,24.9375&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=60.1708333333,24.9375 (Helsinki)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Helsinki&lt;/a&gt; geflogen. Leeni ist nämlich mit ihrem Studium fertig geworden, was zeitlich auch noch mit dem traditionellen skandinavischen &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Kr%C3%A4ftskiva&#34;&gt;Krebsfest&lt;/a&gt; zusammenfiel. Wald, See, viel &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Alkohol&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Alkohol&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Alkohol&lt;/a&gt; und exzessives &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Ausleben&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ausleben&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Ausleben&lt;/a&gt; der körperlichen Freizügigkeit. Das war ein schöner Kurzurlaub. Dazu mal wieder die nettesten Schwiegereltern der Welt sowie Emmi und Jarno treffen. Und mein Mädchen ist jetzt eine Architektin. Das ist cool!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.fischerspangenbergquartett.de/&#34;&gt;Fischer Spangenberg Quartett&lt;/a&gt; spielte am 22. in einem netten Laden namens &lt;a href=&#34;http://www.b-flat-berlin.de/index.php&#34;&gt;B-Flat&lt;/a&gt;, Leeni und ich sind hingegangen. Wirklich schöner Abend. Die Jungs sind extrem gut, ich kann jedem empfehlen sie live zu sehen. Wie schon bei ihren früheren Konzerten, hatte ich spätestens am Anfang des zweiten Sets das wohlige Gefühl, dass diese Musik mich emotional auslastet, mich umarmt und niemals verstummen sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am selben Tag wählte das Land, in dem ich lebe. Seit der Bekanntgabe der Ergebnisse plagen mich Auswanderungsphantasien. Aber hilft alles nichts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war September. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>August 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/09/01/august-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2013 18:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/09/01/august-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://burij.github.io/blog/blog/archiv/img_0225.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;August war ein Monat der Wahl, auch wenn die Bundestagswahl erst im September ist. Entschieden wurde sie wahrscheinlich schon jetzt. Die Stadt ist vollgekleistert mit gleichen Gesichtern, Sprüchen, Lügen. Es gibt nichts zu wählen bei dieser Wahl. Die Ereignisse der letzten Wochen machen mich nicht mehr wütend, ich fühle nur E&lt;del&gt;c&lt;/del&gt;kel [Danke, Torsten]. Abgefunden habe ich mich nicht. Und werde es auch nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;August war auch ein Monat der Versöhnung. Meine Mutter war bei uns zu Besuch. Am letzten Morgen ihres Aufenthalts sah sie meine Büro-Uniform: Lederschuhe, Ledertasche, weißes Hemd, blaue Hose, braunes Jackett. Das hat sie zutiefst gerührt. Das habe sie sich schon immer gewünscht, sagte sie. Was war denn verkehrt an meinen Baggy Pants? Und bei der Abreise hatte sie auch ein Paar herzliche Worte für Leeni. Gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem war August ein Monat des Schlafmangels: Leeni durchlebte die letzten Wochen vor der Abgabe ihrer Thesis. Ich bin so stolz auf sie. Nur eine Auszeit hatten wir: das &lt;a href=&#34;http://www.residentadvisor.net/event.aspx?483547&#34;&gt;Lost in a Moment Open Air&lt;/a&gt; in &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Rummelsburg&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Rummelsburg&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Rummelsburg&lt;/a&gt;. Ansonsten tagelanges Starren auf Bildschirme, an der Grenze zum Scheitern, von technischen und organisatorischen Problemen zum Wahnsinn gebracht. Jetzt ist sie praktisch fertig mit ihrem Studium, ich bin fertig mit &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/heute-ist-die-stadt-2011-2013/&#34;&gt;&lt;em&gt;Heute ist die Stadt&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Neue Aufgaben erwarten uns. Es wird spannend, &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Berlin&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=52.5005555556,13.3988888889&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=52.5005555556,13.3988888889 (Berlin)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt;, enttäusch mich nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war August. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juli 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/08/01/juli-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 18:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/08/01/juli-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://burij.github.io/blog/blog/archiv/img_0025.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;line-height:1.6;&#34;&gt;Am 03. Juli hat &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Kafka&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Franz Kafka&lt;/a&gt; Geburtstag. Seit dem ersten Satz, den ich von ihm gelesen habe, bewundere ich Kafka. Es handelte sich natürlich um &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Die_Verwandlung#Erster_Abschnitt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;die Einleitung in die &lt;em&gt;Verwandlung&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Seine Texte ließen mich ganze Nächte den Atem anhalten und bleiben bis heute sehr frisch in der Erinnerung. Ich bilde mir keineswegs ein, jemals eine Vergleichbare sprachliche Ausdruckskraft in meinen Texten zu erreichen, jedoch ist er ein Vorbild für mich und die Identifikationsfigur schlechthin. Kafka schrieb nicht hauptberuflich, er war bei Versicherungen und Verwaltungen eingestellt. Er schrieb sein erstes Buch innerhalb einer Nacht und jagte mit diesem Meisterwerk einen dicken Pfahl in den Arsch der Literaturwissenschaft. Ich stelle mir manchmal vor, wie er von dem Trieb zu schreiben innerlich zerrissen wird, ekstatisch zu schreiben beginnt und erst dann eine tiefe Befriedigung verspürt, wenn vollgeschriebene Blätter mit einem frischen Text auf seinem Tisch liegen. In meinen Beruf, in mein Privatleben und in meinen Lifestyle passt das Schreiben so gar nicht, trotzdem sehe ich keine Alternative.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Heute ist die Stadt&lt;/em&gt; ist so fertig wie nie zuvor, auch wenn da noch einiges zu tun ist. Innerhalb eines Monats stellte ich aus dem Konzept für den Schlussabschnitt einen Textentwurf her, der sich nun in der Postproduktion befindet. Von der Menge ist es ca. ein Drittel des gesamten Textes gewesen. Der Gedanke das Projekt bald fertigzustellen gibt mir viel Energie; die Blockade scheint gelöst zu sein. Ich habe mir Zeit bis Ende August gegeben. Es kann jetzt nur noch sehr wenig schief gehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leeni ist eine Freundin, die Überraschungen macht. Ich bin ein Typ, der nicht gerne von etwas überrascht wird. Spontanität muss ich im Voraus planen. Am Anfang des Monats machte Leeni mir eine der schönsten Überraschungen, die ich je bekommen habe. Sie packte mich und &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/2013/04/01/simo/&#34; title=&#34;Simo&#34;&gt;Simo&lt;/a&gt; in einen Mietwagen und brachte uns nach Amsterdam, in eine Stadt, in der ich Idiot noch nie zuvor gewesen bin. Eine verdammt schöne Stadt und ein Mekka für Stadtplaner und Architekten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle diese guten Sachen, von denen ich im Studium begeistert war, die ich planen wollte, und die jetzt in der Berufspraxis wie ein unrealistischer Traum mich aus der Ferne schelmisch auslachen, existieren dort wirklich. Autos lassen sich nicht kostenfrei parken, auf den Straßen spielen glückliche Kinder, durch die Stadt fahren Boote, die Bewohner sehen zufrieden aus und Asphalt glitzert, wie Sternenhimmel, wenn man möchte. Vier Tage lang hausten wir &lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/preview?hl=de#!q=Hooivletstraat+12%2C+Amsterdam%2C+Niederlande&amp;data=!1m4!1m3!1d47918!2d4.9615731!3d52.3614652!4m10!1m9!4m8!1m3!1d3144!2d4.9859719!3d52.3645197!3m2!1i1920!2i991!4f13.1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;auf einer Insel am Rande Amsterdams&lt;/a&gt;. Und stets konnte ich das Gefühl nicht loswerden mich in einem Hochglanzrendering zu befinden. Am vierten Tag hatte ich einen Zusammenbruch, als Leeni sagte, dass es in Berlin kein Meer gibt und niemals geben wird. Aus dem Urlaub nach Hause zu fahren war dieses Mal besonders schwierig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darum begaben wir uns bereits einige Wochen später erneut in einen Kurzurlaub und zugleich auf eine Zeitreise: in das Elternhaus nach Föhr. Strand, Schulfreunde und das triviale Gefühl alles zu kennen, aber nicht mehr dazu zu gehören. Der Dackel war wieder dabei. Er liebt den Strand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ganze Überwachungsdesaster ist allmählich in den Alltag vorgedrungen. Alle in meiner Umgebung reden davon, auch die Älteren, es ist kein Thema der Digital Natives mehr. Bei mir hat sich sowohl ein Gefühl der Ohnmacht als auch die laute Vermutung, dass die Sachen nie wieder so sein werden wie früher, eingestellt. Die Ereignisse dieser Tage, wie einst Ölkrise oder die Nuklearkatastrophe von Tschernobyl, haben mit einer sehr großen Wahrscheinlichkeit weitreichende gesellschaftliche Konsequenzen. Ich komme auch nicht drum herum, darüber nachzudenken, wie ich damit umgehen werde. Schon jetzt merke ich, wie mein Wertesystem sich neu zu ordnen beginnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war Juli. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juni 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/07/01/juni-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 18:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/07/01/juni-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist so weit! &lt;em&gt;Heute ist die Stadt&lt;/em&gt; muss zu Ende geschrieben werden. Emotional getrieben schrieb ich den Großteil dieser Stadt-Liebes-Geschichte im Frühling 2011. Anders als jetzt, wenn ich Texte produziere, hatte ich kein Konzept und keine eingespielte Arbeitsweise. Bis heute habe ich mit diesem einem Text zu kämpfen, doch der Atem ist nicht raus. Die Geschichte hat mich lange begleitet, jetzt wird es Zeit sich zu verabschieden und einen Punkt zu setzen. Um voranzukommen werde ich einen anderen Ansatz ausprobieren: der Schluss wird &amp;#8220;ausgelagert&amp;#8221; und als ein eigenständiger Text behandelt. Er wird die drei Standardstufen durchlaufen, die sich bei mir auch für alle andere Texte bewährt haben: ein Outliner-Konzept in &lt;a href=&#34;https://workflowy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Workflowy&lt;/a&gt;, eine Skizze in &lt;a href=&#34;http://gottcode.org/focuswriter/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Focuswriter&lt;/a&gt;, die Reinzeichnung auf dem &lt;a href=&#34;http://wordpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WordPress-Server&lt;/a&gt;. Bis zum Ende des Sommers muss es fertig werden, denn ein neues Textprojekt ist bereits in der Konzeptphase. An dieser Stelle nur ein Teaser vom Teaser. Richtig geteasert wird in ein paar Wochen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Filetstück des Monats verbrachten wir in &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Barcelona&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=41.3833333333,2.18333333333&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=41.3833333333,2.18333333333 (Barcelona)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Barcelona&lt;/a&gt;. Und es war überragend. Am künstlichen Strand von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/La_Barceloneta&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Barceloneta&lt;/a&gt; ließ ich mich mit einem breiten Lächeln im Gesicht von der Sonne backen. Das kleine Apartment in &lt;a href=&#34;https://www.google.de/maps/preview#!q=el+born&amp;data=!4m22!1m9!4m8!1m3!1d12909!2d2.1831729!3d41.385108!3m2!1i1259!2i828!4f13.1!5m11!1m10!1sel+born!4m8!1m3!1d12909!2d2.1831729!3d41.385108!3m2!1i1259!2i828!4f13.1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;El Born&lt;/a&gt; wurde uns eine Woche lang zu einem kleinen Zuhause, aber die Hauptrolle dieser Romanze mit der Stadt spielte die &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Electronic music&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Electronic_music&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;elektronische Musik&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt junge Leute, die zur Schule gehen, studieren, eine Ausbildung machen und fröhlich in ihrem Soziotop feststecken. Dann landen sie durch eine Aneinanderreihung von Zufällen an einem Ort, an dem elektronische Musik gespielt wird. Das Ganze kommt ihnen eintönig vor, sie behaupten sogar unter Umständen, den ganzen Abend nur ein einziges Lied gehört zu haben. Und dann gibt es diese gefühlt fünf Prozent von uns, deren Leben sich bis zu dem Abend mit der elektronischen Musik sehr ähnlich gestaltet. Und dann sind sie dort, und sie verstehen, dass dieses rhythmische Geklopfe und Gezwitschere genau das ist, wonach sie immer gesucht haben; dass ihnen das Tanzen das gibt, was sie brauchen: das Gefühl ein Teil von etwas zu sein ohne Fußball mögen oder Minderheiten verachten zu müssen; dass sie tanzen wollen, tanzen bis die Erschöpfung sie auf die Bretter schickt. Herzlichen Glückwunsch: sie haben ihr erstes Techno-Erlebnis erreicht. Die Musik begleitet sie von nun an und füllt die Leere in ihnen Nacht für Nacht auf. Die erste meditative Erfahrung, verursacht durch die elektronische repititative Musik war mit Pierre auf einem kleinen Open Air an der Spree. Es ist einige Jahre her. Seit dem gab es viele in unterschiedlicher Intensität. In Barcelona hatte ich zwei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die erste war auf einer Party in einer mittelalterlichen Stadt, in der Nähe von &lt;a href=&#34;http://www.mnac.cat/index.jsp?lan=001&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Museu Nacional d&amp;#8217;Art de Catalunya&lt;/a&gt;. Die Karten wurden an der Stadtmauer durch bunte Bändchen ausgetauscht. Was uns hinter der Mauer erwartete war aber keine Tanzfläche, sondern&amp;#8230; &lt;a href=&#34;https://www.google.de/maps/preview?hl=de#!q=Gate+San+Vicente%2C+Spanien&amp;data=!2m1!1e3!4m10!1m9!4m8!1m3!1d1614!2d2.1479351!3d41.3686825!3m2!1i1259!2i828!4f13.1&amp;fid=7&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Eine Stadt in der Stadt&lt;/a&gt;. Mit Geschäften, Restaurants und Cafés. Wir folgten den Bässen und fanden dann eine Burg auf der Bergspitze. Dort verbrachten wir die nächsten zehn Stunden mit dem Gefühl ein Teil von etwas Unglaublichem und zugleich teilnahmslose Beobachter eines absurden Schauspiels zu sein. Perfekte Musik vor einer perfekten Kulisse hat mir dieses Trance-Gefühl erneut geschenkt, und ich bin dankbar dafür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch intensiver spürte ich die Erfahrung schon am nächsten Tag. Es war eine Art Mini-Festival in den &lt;a href=&#34;https://www.google.de/maps/preview?hl=de#!q=Passeig+Mar%C3%ADtim+de+la+Mar+Bella%2C+08019+Barcelona%2C+Spanien&amp;data=!2m1!1e3!4m10!1m9!4m8!1m3!1d3226!2d2.224696!3d41.4117033!3m2!1i1259!2i828!4f13.1&amp;fid=7&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;olympischen Ruinen&lt;/a&gt;. In der für Wassersportarten angelegten futuristischen Anlage badeten wir, um die brennende Hitze Kataloniens zu lindern; ein wahnsinniger Franzose und ein überaus netter Stuttgarter spielten brav unsere Urlaubsbekanntschaft; in einem Amphitheater nebenan wurde getanzt. Da hatte ich erneut die Erfahrung vom Rhythmus regelrecht durchdrungen zu sein, mich in der Menge der Körper aufzulösen, ein wahrlich sehr archaisches Gefühl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Währenddessen ging es &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/2013/04/01/simo/&#34; title=&#34;Simo&#34;&gt;Simo&lt;/a&gt; gar nicht gut. Wir vermissten den kleinen &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Dachshund&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Dachshund&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Dackel&lt;/a&gt; ohnehin tierisch, denn er war gezwungen unter Aufsicht in &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Berlin&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=52.5005555556,13.3988888889&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=52.5005555556,13.3988888889 (Berlin)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt; zu bleiben. Seine Allergie wurde immer schlimmer, letztendlich musste er zum Notarzt. Die Pharmazie bewirkt aber scheinbar auch bei Tieren große Wunder, sodass als wir neun Tage später verbrannt zurückkamen, Simo uns zwar mit einer Plastiklampe auf dem Kopf, aber fröhlich mit dem Schwanz wedelnd begrüßen konnte. Seitdem schläft er im Flur. Auf meiner Tasche. Er passt wohl auf, dass wir nicht mehr so spontan abhauen können. Einen späteren Angriff des großen weißen Hundes hat er dank Leeni auch überlebt, aber das ist eine ganz andere Geschichte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu verbrennen haben wir eigentlich erst am letzten Tag geschafft. Sonntags nach der letzten Party verbrachten wir 24 Barcelona-Rest-Stunden im &lt;a href=&#34;http://www.expohotelbarcelona.com/de/index.jsp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hotel Expo&lt;/a&gt;, das sich insbesondere durch ein Pool auf dem Dach auszeichnet. Nach zehn Minuten schlief ich für ca. drei Stunden ein. Es war zu spät.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieder im Büro, musste ich feststellen, dass ich meinen Job immer mehr mag, die Gründe dafür sind noch zu ermitteln. Oder auch nicht. Grundsätzlich muss man davon ausgehen, dass nicht nur Herr Obama, sondern auch der Arbeitgeber deinen Blog liest. Obama war übrigens in der Stadt. Der arme, über Spandau in Tegel angeflogen, er muss gedacht haben, er sei in Pakistan und nicht in der Heimat von Goethe und Schweinsteiger gelandet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://morlox.de/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Morlox&lt;/a&gt; war wieder auf. Mit Leeni und einigen anderen Finnen hatte ich die Ehre dort die kürzeste Nacht des Jahres zu verbringen. Wirklich gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein viel spanender und angenehmerer Besuch als der vom amerikanischen Präsidenten, war der Besuch von Hauke und Jonas. Weniger Verkehrschaos hat er übrigens auch verursacht. Beide Jungs sind von &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Föhr&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=54.7166666667,8.5&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=54.7166666667,8.5 (F%C3%B6hr)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Föhr&lt;/a&gt;. Beide wohnen jetzt in Hamburg. Wir haben geschafft ein Paar Jahre zusammen in einer Stadt zu bleiben (Hauke lebte auch mal in Berlin); und es war cool. Wir ackerten gemeinsam Electroläden in Hamburg ab, sind tagelang durch die Stadt gerollt, Fußball auf Asche gespielt und auch sonstige Sachen angestellt, die jungen Männern eben Spaß bringen. Und auch an dem letzten Wochenende von Juni hatten wir viel Vergnügen miteinander. Danke Jungs!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel Erfreuliches ist in diesem Monat passiert und es gibt auch nette Perspektiven: Leeni sagte, ich solle mir für den 08.07.13 einen Urlaub nehmen. &lt;a href=&#34;http://whathappensonfriday5th.wordpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Den Grund&lt;/a&gt; durfte ich nicht erfahren. Und dann werde ich eine Weile auf Föhr verbringen. Und sowieso ist das Leben gerade ziemlich geil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war Juni. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mai 2013</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/06/01/mai-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2013 18:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/06/01/mai-2013/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach hinten ist der Monat doch noch ganz schön hektisch geworden. Aus der Sicht des Arbeitnehmers ist Mai in Deutschland wirklich sehr angenehm. Eine beträchtliche Menge an Feiertagen wird durch Brückentage zu längeren Auszeiten ausgedehnt. Die Kehrseite ist die sich anhäufende Menge der Arbeit am Ende des Monats&lt;del&gt;, die wie das Wasser aus einem durchbrochenem Damm einen zu ertränken droht. Klingt dramatisch, ist aber doch nicht so wild.&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai ist auch die Zeit, in der die ersten Anzeichen des Clubsommerhöhepunkts zu spüren sind. Immer seltener muss man sich den Satz anhören »Der Laden ist geil, aber mehr so ein Sommerding«. Und auch wenn 2013 nicht wirklich trocken oder warm werden möchte, hatten wir bereits ein Paar sehr schöne Cluberlebnisse. Z. B. in &lt;a href=&#34;http://morlox.de/&#34;&gt;Morlox&lt;/a&gt;, einem Laden, der nun zu ist, weil an sein Stelle Luxuswohnungen entstehen sollen. Vorher war der Laden eine Legende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich stand wieder auf dem Longboard. Obwohl es viele Monate her ist, hat sich jede Bewegung immer noch gut und bekannt angefühlt. Und als ich mit meiner Beute &amp;#8211; neuem Bügelbrett &amp;#8211; nach Hause zurückkehrte, habe ich &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Hamburg&#34; href=&#34;http://maps.google.com/maps?ll=53.5652777778,10.0013888889&amp;spn=0.1,0.1&amp;q=53.5652777778,10.0013888889 (Hamburg)&amp;t=h&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;geolocation&#34;&gt;Hamburg&lt;/a&gt; 11% weniger vermisst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hängen geblieben ist noch ein Workshop &lt;a href=&#34;http://railsgirlsberlin.de/de/&#34;&gt;&amp;#8220;Girls on Rails&amp;#8221;&lt;/a&gt;, zu dem ich meine Freundin begleitete, und der Besuch von &lt;a href=&#34;https://soundcloud.com/immoderich&#34;&gt;Immo&lt;/a&gt;. Stephan und Immo haben ein luxuriöses 3-Gänge-Menü in Stephans Wohnung zubereitet, ein Tag nach dem Immo und ich auf der Suche nach etwas tanzbarem den Osten unsicher machten. &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/2013/04/01/simo/&#34; title=&#34;Simo&#34;&gt;Simo&lt;/a&gt; wurde geimpft und hat es gut überstanden, wir haben das Wohnzimmer umgestellt, ich hatte Geburtstag, Karneval der Kulturen fegte durch &lt;a class=&#34;zem_slink&#34; title=&#34;Berlin&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Berlin&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;wikipedia&#34;&gt;Berlin&lt;/a&gt;, wir wurden beim Schwarzfahren erwischt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So war Mai. Gute Nacht. Ich melde mich.&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>