<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/tags/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/tags/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Was noch war: Musik</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/posts/161218-musik/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 17:48:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/posts/161218-musik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Du hast ja Recht, Johannes, nicht Alles war 2016 nur Scheiße. Es gab zum Beispiel die Musik.
2016 bin ich erneut, aber mit einer noch nie da gewesener Intensität in die Welt der Klänge untergetaucht. Obsession ist unter Umständen ein zu starkes Wort, aber es war zumindest sehr nah dran. Ich nutzte praktisch jeden freien Moment, um die In-Ears in meinen Ohren zu versenken und den Rest der Welt abzuschalten.
Man stelle sich vor, wie der Bass einen durchdringt. Die Vibrationen bringen das Herz dazu, schneller zu schlagen, und im Bauch drehen sich die Schmetterlinge, wie Elektrone um die Atomkerne vom kochenden Stahl. Das macht die &lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; Synthdrum mit meinem Gehirn.
Klar, die Welt von Musik ist enorm Groß und voller Facetten. Das war schon vorher klar, aber die Ausmaße waren mir wohl auch nach 30 Jahren noch nicht komplett bewusst. Jeder, der etwas mit der Wissenschaft zu tun hatte, wird die Erfahrung kennen. Du pickst dir ein Thema heraus, ließt etwas darüber, es ergeben sich Fragen, das Nachgehen nach denjenigen immer neue Aspekte und Details zu eben diesem Thema offenbaren. Und eigentlich ist es nicht verwunderlich, dass es sich mit der Musik ähnlich verhält.
So tat ich dies und mir hat sich ein Universum voller Harmonien, Oszillatoren, Kompressoren, Taktfolgen, Grooves, Frequenzen, Drehregler, Töne, Intervalle, Verkäufer, Bastler, bunter Lichter, Signalabfolgen, Python-Befehle, psychoakustischer Effekte, und Dateiformate eröffnet.
Falls es einen Ort gibt, an dem MIDI-Controller-Süchtige behandelt werden, sollte jeder, der das liest mir helfen und sich darum kümmern, dass ich dort eingewiesen werde. Wie können diese Geräte nur so wunderbar sein? Sie besitzen im Prinzip alle Eigenschaften, die einen Gerät toll machen: sie leuchten bunt, verfügen über Drehregler und sorgen dafür, dass sich an dem Klang sanft und subtil etwas ändert. 2016 hat mir bewusst gemacht, dass Techno-Kult sich nicht nur aus Musik, sondern auch aus Technik zusammensetzt.
Da draußen soll es Leute geben, die elektronische Musik mit einem bestimmten Lebensgefühl verbinden, die ihre Peer-Groups mit Clubabenteuern ins Staunen versetzen können, die ihr Zusammengehörigkeitsgefühl auch aus jeder anderen Musikrichtung, die eine ähnliche Konsuminfrastruktur mit sich bringt, schöpfen könnten. Ich könnte wahrscheinlich nicht, weil diese Rhythmen mich fest im Griff haben, ich bin ihr Sklave und Geliebter, weil das warme Knarzen und das traurige Weinen der synthetischen Instrumente eine Symbiose mit meinen roten Blutkörperchen gebildet haben.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war ein Jahr ohne Text</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/posts/161217-jahr-ohne-text/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 09:30:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/posts/161217-jahr-ohne-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Jahr Pause, ein Jahr während von mir nichts gekommen ist und ich mich auch ziemlich blöd fand. Nicht, dass ich gar nicht geschrieben hätte. Ich kreierte eine Unmenge an Protokollen und E-Mails. Das ist auch sicher ganz kreativ. Vielleicht aber nichts für den Blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht habe ich diese Pause gebraucht. Es ist keine erste gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal braucht es nicht viel. In diesem war, wie so oft bei mir, war der Impuls einer technischen Natur. Ich bin auf einen neuen Texteditor (&lt;a href=&#34;https://wereturtle.github.io/ghostwriter/&#34;&gt;Ghostwriter&lt;/a&gt;) gestoßen. Der Editor ist super, nicht nur, dass er ziemlich minimalistisch anmutet, schicken Vollbildmodus hat, viele Kleinigkeiten, die ich mir ansonsten immer mühsam einstellen oder hinhacken muss, richtig macht, nicht nur das. Er kann auch &lt;a href=&#34;https://www.wikiwand.com/de/Markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/a&gt;. Und Markdown ist auch super, vielleicht das Beste, was nach Latex entwickelt worden ist. Es war schon länger ein Traum meine Texte möglichst in Textdateien zu lagern. Also habe ich mich wieder mal mit den CMS-freien Blogsystemen auf Markdown-Basis beschäftigt. &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ist mir schon vor ein Paar Jahren untergekommen. Mit der aktuellen Version (0.17) ist es nun auch für mich benutzbar geworden. Also habe ich meinen Wordpress-Blog auf Hugo migriert. Ein wenig Arbeit steckt da noch, mein Hugo-Blog ist auch noch nicht online, trotzdem tippe ich schon ein wenig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Womöglich sind technische Gründe auch nur vorgeschoben. Und eigentlich geht es darum, dass Dinge passiert sind, die ich aufarbeiten muss. Zwischen den Jahren findet man immer ein Paar Minuten hierfür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Jahr war selten anstrengend und scheiße. Jetzt werde ich mich noch kurz auf das Positive konzentrieren (es ist eine Drohung). Leeni, Simo und ich sind noch gesund und viel Musik gab es auch. Die Beschäftigung mit der Musik hat mir einiges gegeben und die meisten anderen Hobbys gekostet. Die Zeit ist eben knapp und zu schnell weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apropos Technik: um den Blog von Wordpress zu Hugo zu migrieren, habe ich zum ersten Mal einen &lt;a href=&#34;https://bitnami.com/stack/wordpress&#34;&gt;Bitnami&lt;/a&gt;-Container eingesetzt. Cool oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An dieser Stelle höre ich mal auf zu schreiben. Es reicht für den Wiedereinstieg. Schön Druck drauf lassen. Stattdessen kümmere ich mich mal um die Blog-Bilder. Die Pfade gehen nämlich beim Export leider flöten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>