<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/tags/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/tags/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Das war ein Jahr ohne Text</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/posts/161217-jahr-ohne-text/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 09:30:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/posts/161217-jahr-ohne-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein Jahr Pause, ein Jahr während von mir nichts gekommen ist und ich mich auch ziemlich blöd fand. Nicht, dass ich gar nicht geschrieben hätte. Ich kreierte eine Unmenge an Protokollen und E-Mails. Das ist auch sicher ganz kreativ. Vielleicht aber nichts für den Blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht habe ich diese Pause gebraucht. Es ist keine erste gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal braucht es nicht viel. In diesem war, wie so oft bei mir, war der Impuls einer technischen Natur. Ich bin auf einen neuen Texteditor (&lt;a href=&#34;https://wereturtle.github.io/ghostwriter/&#34;&gt;Ghostwriter&lt;/a&gt;) gestoßen. Der Editor ist super, nicht nur, dass er ziemlich minimalistisch anmutet, schicken Vollbildmodus hat, viele Kleinigkeiten, die ich mir ansonsten immer mühsam einstellen oder hinhacken muss, richtig macht, nicht nur das. Er kann auch &lt;a href=&#34;https://www.wikiwand.com/de/Markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/a&gt;. Und Markdown ist auch super, vielleicht das Beste, was nach Latex entwickelt worden ist. Es war schon länger ein Traum meine Texte möglichst in Textdateien zu lagern. Also habe ich mich wieder mal mit den CMS-freien Blogsystemen auf Markdown-Basis beschäftigt. &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ist mir schon vor ein Paar Jahren untergekommen. Mit der aktuellen Version (0.17) ist es nun auch für mich benutzbar geworden. Also habe ich meinen Wordpress-Blog auf Hugo migriert. Ein wenig Arbeit steckt da noch, mein Hugo-Blog ist auch noch nicht online, trotzdem tippe ich schon ein wenig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Womöglich sind technische Gründe auch nur vorgeschoben. Und eigentlich geht es darum, dass Dinge passiert sind, die ich aufarbeiten muss. Zwischen den Jahren findet man immer ein Paar Minuten hierfür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Jahr war selten anstrengend und scheiße. Jetzt werde ich mich noch kurz auf das Positive konzentrieren (es ist eine Drohung). Leeni, Simo und ich sind noch gesund und viel Musik gab es auch. Die Beschäftigung mit der Musik hat mir einiges gegeben und die meisten anderen Hobbys gekostet. Die Zeit ist eben knapp und zu schnell weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apropos Technik: um den Blog von Wordpress zu Hugo zu migrieren, habe ich zum ersten Mal einen &lt;a href=&#34;https://bitnami.com/stack/wordpress&#34;&gt;Bitnami&lt;/a&gt;-Container eingesetzt. Cool oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An dieser Stelle höre ich mal auf zu schreiben. Es reicht für den Wiedereinstieg. Schön Druck drauf lassen. Stattdessen kümmere ich mich mal um die Blog-Bilder. Die Pfade gehen nämlich beim Export leider flöten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>