<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/tags/comedian/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/tags/comedian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vorhang auf…</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/03/07/vorhang-auf/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2013 15:49:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/03/07/vorhang-auf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;#8230;und der Comedian stellt fest, dass im Saal niemand sitzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein großes Publikum möchte ich mit dem, was ich hier tue aber auch nicht erreichen. Es gibt einen anderen Anlass für diesen Blog. Genau genommen sind es gleich mehrere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohnort Internet ist eine Diagnose. Großteil meiner Wirklichkeit spielt sich im Netz ab. Einige Webprojekte habe ich begleitet oder ins Leben gerufen, oft wieder unter Qualen sterben lassen, an einigen wenigen bin ich bis heute beteiligt. Ich tat es für mich oder für andere und meist mit einem kommerziellen Hintergrund. Meistens ging es im weitesten Sinne um Gestaltung. Nahezu immer haben Textbeiträge eine untergeordnete Rolle gespielt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zugleich wollen Gedanken stets in Wörter formuliert werden. Das Formulieren beruhigt und hilft nicht wahnsinnig zu werden. Für ein Buch habe ich keine Zeit. Wahrscheinlich ist es eine Ausrede, um sich die mangelnde Durchsetzungsvermögen und Geduld für so ein massives Vorhaben nicht einzugestehen. Frei schreiben konnte ich bisher auch nur selten. Wegen Selbstzensur. Angeblich gab es in meinen professionellen Texten nie Platz für Ironie, Wut oder für die Ehrlichkeit. &lt;a href=&#34;http://blog.burij.de&#34;&gt;blog.burij.de&lt;/a&gt; soll dagegen ein Ort der Ruhe werden, frei von Verwertungsdruck und Marketingphrasen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WordPress installiere ich mittlerweile routinemäßig, aber nie habe ich diese geniale Software für das gebraucht wofür sie ist, fürs Bloggen. Jetzt, als die Zeit der privaten Blogs endgültig vorbei ist&amp;#8230; Antizyklisches Verhalten ist wahrscheinlich auch bloß eine Ausrede. Sei es drum, dann bin ich eben zu ungelenkig um stets auf der Welle des Hypes reiten zu können. Ich möchte einfach nur schreiben. Ohne Schnickschnack, ohne anschließend einen Layout erstellen zu müssen, der mehr Zeit benötigt als das Schreiben. Und ohne 10-Stunden-Installations- und Einrichtungsroutine im Voraus. Einfach nur schreiben und es ist da.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>