<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>buriversum</title>
    <link>https://burij.github.io/blog/tags/pool/index.xml</link>
    <description>Recent content on buriversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <atom:link href="https://burij.github.io/blog/tags/pool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alte Texte</title>
      <link>https://burij.github.io/blog/2013/03/09/alte-texte/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2013 20:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://burij.github.io/blog/2013/03/09/alte-texte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es ist Samstag Abend, deine Freundin ist in einem anderen Land, Du bist Mitte zwanzig und wohnst in Berlin. Frage: was machst Du? Ganz klar: in eigenen alten Texten stöbern und bloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habe &lt;a href=&#34;http://burij.wordpress.com/flugel-2009/&#34; title=&#34;Flügel (2009)&#34;&gt;Flügel&lt;/a&gt; wiederentdeckt, ein Paar Stellen geändert und publiziert. Die Geschichte habe ich 2009 geschrieben. Würde heute nicht wieder so schreiben, aber es war eine andere Zeit. Damals war ich von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_D%C3%B6blin&#34;&gt;Alfred Döblin&lt;/a&gt; über alle Maße fasziniert und fand, dass wirr schreiben eine gute Sache sei. Nun ja. So war das. Kurz vorher ist mir mal eine Festplatte abgeraucht, sie nahm unter anderem alle meine Texte aus ca. zehn vorangegangenen Jahren mit an den Ort, an dem die schlechte Manuskripte ihre ewige Ruhe finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem war da noch eine Menge unfertigen, formlosen Textrohstoff. Womöglich bringt mich die Tatsache, dass es alles jetzt im Entwurfsmodus hier bei WordPress hängt, nochmal dazu, mich damit zu beschäftigen. Zum größten Teil ist es hirnverbrannter Müll. Aber wir alle waren mal Jung. Dass ich mal so alt werde, dass mir eigene Texte ganz unbekannt vorkommen&amp;#8230; Verdammt! Naja, jetzt ist es ein Pool an Motiven und Formulierungen, auf den ich zurückgreifen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Geschichte (Arbeitstitel &amp;#8220;Heute ist die Stadt&amp;#8221;), will ich aber doch noch fertigstellen. Bin seit ca. 2011 dabei, stecke aber fest. Sie soll dann &amp;#8220;Flügel&amp;#8221; ergänzen und einen positiven Gegengewicht schaffen. Positiv schreiben ist schwieriger als diese Deprischeiße. Wer hätte das gedacht.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>